[PC/PS4] 三國志14 （10）

常見PS4 & PC分別Q&A
Q: 今集PS4操作上方唔方便?
A: 睇個人，so far操作上無太大不便，我玩開PC轉做PS4都習慣到
Q: PS4版定PC版好?
A: 如果你PC個spec唔夠官方建議好的話，建議買PS4版
由於每回合/每次save都會做一次auto save
如果你部PS4無裝SSD的話，會有save/load過長既問題
不過除此以外，有SSD與否都唔會對遊戲體驗/流暢度有其他太大影響
Q: 點樣大地圖Zoom大細?
A: L1+R上下，其他操作問題可以參照官方說明:

三國志14新手玩法技巧匯總
1、右鍵跳過開場動畫。
2、內政擔當官可以進行其他活動，進行其他活動時內政效果會減半。
3、“提案”“計略”“獎賞”使用的資金全部來自君主所在都市，不能使用其他都市的資金。
4、出征部隊無論走多遠，一律吃出發地的糧食，運糧隊也一樣。
5、“獎賞”不能獎賞到委任軍團的武將。
6、智力沒到100的軍師說話不準。
7、軍師說探索會成功不僅包括人才，還包括探索出名品和戰法書。
8、軍師說驅虎吞狼會成功不僅包括成功讓人獨立，也包括獨立不成功但成功降低對方武將忠誠度，即使是智力100+的軍師說“XX大人的計策會成功讓XX獨立”也是這樣。
9、包圍佔領只在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
10、被斷糧的debuff也是在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
11、勢力覆滅後，屬於該勢力的地圖建築如箭樓投石台會全部消失，但中立建築如土壘石牆則會留存。
12、忠誠只要不是100就可能叛變。
13、文官可以被單挑，文官盡量不要和對方的高武力武將接觸。
14、遊戲右側可以釋放手動戰法，隨官爵解鎖手動戰法欄位，有冷卻時間。
15、“井欄之書”之類的攻城兵器戰法書，學習的是攻城兵器戰法而不是陣型，這些戰法只有擁有該攻城兵器陣型的人可以學習和使用。
16、至少目前的版本，即使是井欄和投石這種看起來應該是遠程攻擊的攻城器，攻擊範圍也只有1格。
17、使用“雁行”陣型進行遠程攻擊，攻擊範圍為1-2格，站在距離敵人2格處即可進行遠程攻擊。
18、“ZOC”指的是“ZONE OF CONTROL"，不可以通過對方部隊ZOC範圍內的格子，因此才會出現有時候不能及時撤退或及時包抄的情況。
19、除“井欄”“投石”“衝車”“錐行”以外，其他任何陣型都可以使用遠程戰法。 “井欄”“投石”“衝車”只能使用這三個陣型的對應戰法。錐行不能使用戰法。
20、即使右側菜單安排了手動戰法武將，如果打開了自動釋放，在該武將自動釋放戰法後，戰法會重新進入冷卻，不可以馬上使用手動戰法。
21、隨時都要在“獎賞”菜單檢查一下武將忠誠度，本作大部分武將忠誠度會根據主義個性和相性等一直掉。
22、有商人的時候留意一下糧食價格，有時可以炒糧。
23、投石台等開局不能建設的設施需要在“施政”中開發解鎖。
24、水上不可以使用陸上戰法。
25、陷阱在建好以後會一直自動掉耐久。

地圖：

我玩三顧張魯靠呢個擺位屈左曹操好多兵 紅色個度通常擺陷阱 如果擺1000兵出去起 曹操宛通常都會派兵 跟住係陣隔離通常5000 兵可以守到好耐

回覆番上過po阿晉旺美個問題
其實好耐之前都傾過
光榮三國志系列只係想懷作來 而且睇得出光榮投入時間同錢唔多 單挑無個性立繪 兵模一樣
出左成14代咩玩法都出過曬 ip一過左全盛就係情懷來 賣情懷都有26萬
26萬呢個數其實已經好多 多過近幾年算係唔錯 算係同公司講有賺 唔洗賠先 仲有水出下作

當然啦 係公司都梗係想自己隻ip長做長有 得閒又有中興咁 上網資料就話光榮有set 50 萬 呢個唔知真唔真但現實係多左好多手遊同其他game打 手機佔比已超pc加埋咁多game有人買算好 你都唔計gal界點死 而家仲有咁多盜版都唔死得 同埋光榮呢D日廠出名坑錢又貴 我估計埋down老翻應該都有35~40萬玩家

守得住但攻唔攻到出去先 搶唔到人材 遲早人口老化死

我主要都係捉曹將 之後流動監獄

on9... 超級點樣玩...
我見劉表用隻林沖魏廷 你隻都攻防過3千
我成隊最撚勁個個孫堅父子得佢一半

你較超級 區域大？
打水戰定陸戰？
先佔府再攻

家陣電腦個攻防咁高其實係咪做咗手腳？

係呀SET 左區域大
痴撚線...陸戰3萬兵打過黎 我2萬5兵 一下秒左我

係，電腦加成>玩家

區域大 電腦曹操打唔贏四小龍 ai個腦始終無變

而家睇番劉璋D人 我明點解電腦唔會入蜀成班山戰+長蛇 座底(基礎戰力) x 1.6 仲未計府加成

超級三顧幾好玩，新野俾曹操打到仆街
上級可以守到唔俾曹操摸到個城，超級完全唔得
用左兩年幾先收哂荊北，又要SL睇下偷唔偷到長沙

成功棄咗新野江夏再攞返

有諸葛/徐庶係去宛果度起石兵 汝南 許昌用關張趙 張飛用長蛇 好彩玩一騎一定守到

再出晒D女 buff 20 + 關羽30 無咩夠你打

超級難度要再比錢買？點解我豪華版都仲係lock住嘅？已經更新咗，PS4

同埋見唔到有呂布討伐戰個劇本

On9 game 叫你改善ai智商
你同我改鳩ai數值

佢肯改同強化左ai算係咁

仆街
超級 區域大戰法小
玩咗5年都出唔到壽春 得一座城
五戰之地要留四萬兵守
敵人一座城計埋援軍大慨四萬兵
起碼要用雙倍兵力攻城（敵人曹呂孫勁英雄古武將）
即係要十幾萬兵力
儲緊錢同人 同盟
壽春起手仲難過 三顧劉備

same
我個邊劉表條HIHI 用左林沖 + 魏廷
兩條友 陸戰攻防都3千幾...
我孫家父子 + 埋自創武將打手都係得千幾攻防
我用埋方圓陣都俾佢一開技秒

ICIC

有冇PS4玩家答到

係咪無按啟用dlc?
利申 pc玩家 純粹估下

有買季票? 有就去DLC到DOWN 要自己DOWN

我發現今集根本1000人係唔夠洗 特別係正始之變 希望有Dlc補多200個人頭啦 垃圾都好 唔想自己整係因為自己set會搞唔到出生地呢D option同埋仲用估唔到漢中爭奪 孫權得80 個將 蜀有成111個 我希望出番多D東吳將領 雖然我check過真係出得7788

明明內政升兵營 點解士兵收入重係0 但係兵營已經lv2

無錢徵兵

超級真係好體會到點解周瑜打左成年幾先攻得入江陵仲要打果個係曹仁

有成18k資金，定係要我自己走去內政徵兵，唔係自動徵？咁升兵營有咩用

升兵營係解徵兵果時徵多D兵 上級可以無用 但超級會比較有用 因lv1 升得好慢 唔夠電腦玩係咁比佢搞 夠兵守唔夠兵攻

原來係咁 thanks 我重以為自動加。
一般推薦跟武將能力升內政，定係all in資金同糧食？
因為馬超大部分都係兵營加多啲

主打商 次打農
馬超少內政人才 沒記錯發展商農都有+4+5咁 都算係好

三顧不停SL終於尾刀搶到長沙

我自己多數跟武將能力
不過超級我未玩過 聽講nerf咗錢糧

覺得長沙四郡 佔到就佔
因為想要入蜀開事件最難係漢中唔好爆
但未試過漢中無爆

就係想開事件
暫時玩到212都未爆

有排啦 想統一起碼比多10年 我都係211

挑戰過四次三顧上級 得一次漢中無爆 捱到開埋潼關
但三次漢中都光速爆

曹操剩係用長安D兵打入去，打打下又俾馬超搞下，根本打唔入
睇下佢可唔可以熬到俾我收埋馬超

就係見唔到有，得個乜9薩洲唔知乜春

比張圖來睇睇

屌，要入ps store再入追加內容先搵到
之前都唔駛

終於都佔埋江陵 用左25000 攻人地10000而家要回血

on9公孫係都要行水路攻南皮
二萬兵喺岸邊比人滅撚晒
超級都咁弱智

光榮依家都只係識改數據去格硬提高難度。
叫佢諗AI 多路進攻、根據唔同主義去決定進取程度呢啲太用腦唔會做

玩家易爆機呀，咁改到電腦隻隻神將咪得囉
電腦可以屈府加成屈殭屍大軍，你玩家咁玩幾年收皮

屌 而家攻城破左根本捉唔到人 野戰捉得仲多

電腦識多路進攻 不過都係唔夠玩家屈機話明屈機 唔係屈人

行水唔路好似快D同埋無咁食糧

已經唔開易京事件，唔想坐大袁紹
點知公孫都係咁撚柒

我連遼神都斬埋大魏仲有好多勁人唔通要等到鄧艾出場先爆機？

玩超級捉極都捉唔到曹操D勁人，想斬都無得斬
最勁只捉到樂進

我有埋個性都捉唔到

你地黑成咁既玩咁同一隻game?

我江夏個主城開始到左人回上限 好彩周邊多人同多新地仲可以玩落去
btw修改器改左動員2000 人佢set死左1000 so sad 呢個個性救唔番 垃圾技

人口上限*

廢人實捉到
但主公 / 勁人 捉極都捉唔到
明明冇坐騎

我打到最後幾個城，個城廿幾個武將，捉得3/4個

關羽張飛計非自然死真係好賤
連趙雲都病死埋兩個仲生勾勾

咁誇張？ 非自然死最長得10 年命咋喎

關羽同曹操差唔多年齡死
曹操有延命寶物,漢中劇本後10年左右先死
張飛岩岩13年就死

有D地區開始徵唔到兵 而家好難儲兵 如果再死多批兵 唔知點打好

大魏真係大魏
孫權由開局攻到而家都攻唔到上去 大家都好似無傷咁

巴打你係拖得太慢打定自己再加難左
我214年已經入緊蜀

咪超級+區域細 入蜀都唔洗諗 永安成6w兵 點攻 而家唯有捉人斬將同降

而家攻城好難攻 要死2萬幾人先攻得入 可能是因為我無帶關羽 但如果帶關羽我怕新野守唔住

同埋我唔玩手動

我淨係諗到向下發展入蜀都唔知有無得諗

一係就食埋江東

唔手動好難入蜀，原來我搵堆二線將入蜀，完全唔夠打
要調隻趙雲開路

二線將無咩可能入到蜀 一定要出晒一線先得 因為劉璋個個都山戰長蛇

永安仲可以引佢出平地打
一打江州就出事
魏延文聘樂進都一線尾都唔夠打
係山地俾人海加兵海屈，跟住俾人放火燒到團滅

原版樂進3線來 垃圾到呢
不過我強化左免強都叫二線中/尾
有專屬戰法加城破
文聘就真係二線頭 又忠心又有堅守張羅

同埋ai禮教好似最先考慮係火攻研究
劉璋一定lv10 放D火 無滅火個性差唔多1turn燒500~1000 人 仲要長時間唔熄

打孫權又有條長江 唔想打水戰 人地有水戰個性仲要樓船 我得甘寧 唔知係咪要打到2046

你個save劉璋江州有幾多兵？

我上級有荊南荊北已經夠反攻，唔知超級得唔得

永安同江州都係7萬

同我一樣 其實我諗到個方法 就係留島不留人
有人話侵略荒廢唔單止會減發展變番lv1 仲會令人口跌定唔知變番5000
將佢整個地盤變爛地 人口5000 咁就攻得入不過你囉到起碼等10 年先去番個人口基數

就算侵荒lv10 唔得 就狂放業火都會人口下跌

咁樣殺敵1000自損800

咁你講點攻 一係你用全國兵力去攻
你攻唔入又無左D兵 一陣佢徵兵徵幾輪都復活 再唔係吹雞 派多幾萬人9
因為正常攻7萬要用9萬先攻得入

諗諗下 上兵伐謀不如叫降算數 大家都姓劉

你有幾多兵
引佢出平地打戰損細好多

我估如果我吞埋下面發展下全國最多10 萬

咁少
食左荊南先諗入蜀啦
新野點都要留返5-7萬兵守

淨係圍城 破佢投石枱(如有) 呢度都要死3~4 萬人 不過真係好有王翦滅楚非60 萬人不可之境 諗諗下秦始皇都幾好野 將全國兵力比晒佢

點解打投石枱要死3-4萬咁恐怖
有無位置圖睇下

新野1.5 萬至2 萬人 有關羽張飛 賢內助 加埋周倉廖化可以頂得入
btw因為你要計埋東吳會過來搞9 你

特登唔開同盟？

我意思係投石枱+庭城座低會死最少咁多人

開左 就到期 唔知幾時會又有反曹聯盟 之前有過break即刻比孫權幾萬人來搞江夏 就係差唔多攻到過來既時候 嚇到我就死 好彩突然有番事件先停戰

同埋你咪睇下佢D將有無堅牢囉 有堅牢死多1 萬
有埋lv10 墨守 可以唔洗打

同埋電腦真係識吹雞 唔係講笑 吹埋雞用舉國之力去攻

我諗超級暫時都唔洗開手動住 但究極就要有手動心理準備

咁施華巴而家有全國有幾多兵？

呢樣嘢未出超級已經係咁
之前上級又係
推撚咗曹操兩個關四個城都捉唔到個90智以上

超級之後仲會有究極?...

9月有追力難度

題外話，呢啲好好笑

打永安之前應該有15,6萬左右

新入手 季票抵唔抵玩？

平民版難度得上中下

睇你玩左光榮幾多年囉 如果9 同11 玩左最少5 年 得閒又會開來玩 季票其實好抵 因為三國志可重玩度高 又有得edit自己D將 因為原版根本唔平衡 東吳果D全部都係垃圾來 除左周瑜 陸遜

同埋光榮而家出game都係講緊5年之後既事

我成兩個月冇玩，有超級先玩番

我最近都係等佢更新完先玩番

我覺得聯盟應該設計成早小小觸法
電腦互片 元氣大傷
我休養生息 有五十萬兵
佢地 而家聯盟已經作用不大

係咪我廢
我三顧荊裂打左襄陽之後
新野同江夏d糧就一直唔夠用
仲要一直會比人包圍佔領
同埋唔知點解孫十萬唔夠半年就比爆左建業
其實新野江夏係咪要棄
而家209年尾先岩岩打到入永安

真係你廢唔係講笑
襄陽靚地來 大把糧 點會唔夠。。。

新野去汝南果度起個箭塔
去宛果度起石兵
上去同埋汝南果度出長蛇+山戰 出埋二哥一定守到

江夏比孫權由佢搞 佢攻城出霍峻龐統 霍有堅牢膽力

你玩邊個先

呢集樂講你識唔識用武將特性 唔記得講埋果3 條女 好撚勁 出3 隻=關羽

係岩岩入襄陽已經又有幾萬沖過黎新野
盧江又比曹打爆左
上左右都有人打
有時間比我抖緊係守得住

咁唯有重新來過 314 超級一塊地都好珍貴架 好難搶到番來 都唔知要死多幾多兵先搶到
至於孫權比曹操打爆係正常 因為唔係孫權ai唔勁 係D將太廢 不過我自己edit完左之後孫權守到

如果唔特別玩超級難度同自己編輯 係咪齋買劇本好啲？
同埋佢隔幾左右會出新劇本？
唔該巴打

唔玩超級唔好玩呢樣真 而家發現上級都係易玩到仆街
每次更新都會有劇本 包埋小更新
7 月有2個 9月有3 個
我係你買季票算啦
咁多劇本逐個買都夠你買全套

咁又唔洗重打手上都有大半個荊州加個永安
只係諗緊棄新野江夏向右發展會唔會更好
加上個包圍佔領真係好撚煩
不如重兵由長沙出柴桑算撚數
之後再打番上去

原來你有荆南 咁都好D既 咁打孫權啦 原版孫權好撚廢 D人
btw
孫權最主要係edit呢兩個人都ok
朱然同朱桓真心太廢

可唔可以影下點包圍佔領法

我都想知，玩左兩次都未試過江夏新野俾人包圍佔
係唔係關盧江失守事？

曹操果度因為我佔左昆陽所以會比人包
江夏個夏口港如果唔係同盟會比孫權包
btw我都唔知佢點判 其實諗唔明

棄左城一排
印象新野向許昌果個點同江夏向柴桑果個港口都有紅色！

係咪我果個位

LOL exact7ly

睇你開局開得唔好
三顧開局要儲錢，提案招募唔洗諗
訓練一爆士氣就要解任
一到秋天要買糧
同埋要善用糜家三條友富豪個性，要分開三個城放

盧江要睇實孫權，留定一兩隊斷糧

不過我都始終諗唔明點判包佔上網睇完攻略都唔明

我好似諗明左點解唔知岩唔岩

夏口港果度如果比孫權佔左
由於唔同勢力既連接線係白色
佢佔左之後你果倆庭城外圍D線變晒白色 所以包圍佔領左

同理 如果我到左中郎將 佔左呢度個港口 咁佢周圍都係白色 理論上應該可以包圍佔領 不過未試就唔知係咪真

我遲下修改test
因為修改器set唔到反曹聯盟斷交日子

襄陽係你既 佢點包夏口港
正常曹操都係佔完昆陽先佔舞陰啦
係玩家先會兜一格路屈包圍啫

睇線 如果孫權佔左港口咁咪斷晒D線 外圍變晒白色囉

唔該巴打！

仲有岩岩test完 舞陰比曹操佔左只會包昆陽

咁我諗我應該無諗錯

而家試下玩到過左4 個月睇睇孫權有無包圍佔領先

測試完 唔得 無得包 究竟點判架

新野而加每個月淨係拎到500 兵 真係要靠一騎收人地D兵先得
仲有就係斬左無頭將軍龐德

其實我唔係好明有D玩家堅守唔斬將點玩落去猶其是姓曹同夏侯

咪每次同你將打將

問題係有D將真係勁D仆街 好似曹真咁 次次同佢打都好傷唔知要死幾多兵先滅到佢

除咗泰然之外我又真係唔覺得有咩將好難打

你未必斷到糧 有時佢一前一後想斷都難

誘敵拉散

好似而加咁 汝南岩岩死人一批又補到3 萬

我未試過新野就咁守宛城
一定係同上庸聯防

我發現劉備個王道主義都係唔好用太小格仔放戰同支援

而家樓下屯兵南下 下面有3萬陸遜黃忠 想攻魏 但魏都有2 萬
至於上庸 就都要等時機
我新野去宛果度有石兵 超好用 放諸葛係後面射趙雲同徐晃左右攻

無樣完美嘅 玩出師表 割據支援起手得一格 唔放升士氣出到山得返七八十
唔放運輸隊加速果個又勁慢

我新野用張趙 諸葛都夠守
關家軍就守江夏 暫時幾輕鬆

不過 孫權同唔到盟? 貪佢一塊地佢拎返又破壞個同盟有啲唔抵

太屎遲都幾勁

招必可攻城

霸道最正

太史都唔算太差既 原版來講 不過東吳勁人太短命呢個令到佢好難北伐 原版來講
人地蜀國 五虎個個座低220年先死 仲未計非自然死 五子除左樂進早D 死之外個個都長命撚來講由其是14個攻城真係要玩開局玩40年先統一去 幾乎係要半個世紀命
太史呢個去到呢到就死左
係周泰徐盛比較長D
我試過將光榮唔跟史實既生卒年修改 發現改短命既都係東吳多 所以決定唔改短 只改長

東吳揾唔到果3本神書真係輸一半 仲要比光榮針對 放埋D垃圾技

而家應該係break等反曹聯盟再成立唔知幾耐 反而E加我狼子野心 想打晒兩邊因為我睇到而家外圍兵力係圍魏救趙

同埋關羽守江夏太晒 如果唔守新野 不如拎去攻蜀

有冇清會有三國志九 LINK

steam好似有

蜀地統一左準備反攻緊許昌
但曹操已經靜雞雞稱帝

孫十萬戇鳩鳩偷廣陵俾人斬埋
變左孫魯班 但點解唔係孫尚香先

師兄點攻入蜀想偷師

我送左兩隻自制人俾張魯 靠開事件屈左佢梓潼
本身高定獨立 劉璋無得佔建寧同雲南

最後開漢中王 勸降埋高定

呢個save最順利 因為漢中無爆 呢個蝴蝶效應好大

入蜀果陣就關羽、關興、關平、周倉 守新野
劉備 龐統守襄陽 劉備用脫兔回城加速 去幫二弟

新野應該勉強可以上到中城 但有可能上唔到
因為左上同近許昌果兩個府長期零發展

入蜀就係月英 諸葛 趙雲 張飛 鄧芝
張趙出城戰法淨係帶單騎同萬人敵

博野戰會開到 手動用諸葛 埋城就開神鬼

我張魯比曹操收左皮好耐

我覺得三顧最大嘅變數係張魯
張魯唔爆 佢只係會李典同曹仁戇鳩鳩係苑城出起陣拖兩回合
許昌就夏侯敦直衝 汝南就趙儼同張郃

建議捉到夏侯兄弟都斬 收唔到 同斬左就會出啲文官帶井欄雁行 可以恰佢

理論上就汝南>許昌>苑

苑果隊望落最快但會起下啲戇鳩野有時起完佔府就走
汝南同許昌都一定係會打新野

如果張魯熬到你收齊荊北有錢既時候就可以用提案幫佢降曹操D士氣，咁佢好易守到

岩岩打完一輪
而家徐晃捉到曹仁想殺佢好耐啦

又學到野提案無咩點用過 前期無錢開
後期無咩需要開

公開處刑
夏侯既姓曹既必死

斬左曹仁 滿寵忠誠跌到得80

斬完夏侯兄弟 無留意忠誠 夏侯氏俾人驅虎左
夏侯氏幾易做太守

點令夏侯氏做太守

然後有啲毫無關係既都會一齊跌

唔知點解會係夏侯氏座城重有啲劉璋嘅舊將

斬完人一定要睇忠誠

我反而覺得宛城起碼琅早過許昌打
拎完宛城即刻推埋武關
咁長安就可以睇住嚟食
西涼一有咩事就即刻出兵打長安

屌你老尾

我呂布討伐戰用曹操10個城張魯就投降我

邊有咁快可以反攻個次序係講緊曹操三城啲兵攻過黎

不過我係打上庸先 然後睇佢宛城出唔出兵支援 出就反打宛城 漢中同新野都出兵

孫權唔勁 但好撚煩 係咁出啲蝦兵蟹將騷擾你

張郃戰死逃唔過歷史宿命

試下投石陣

我之前6座投石磨死曹操十幾萬士兵

出2/3隊高防，不斷維修投石

名將入面張郃好似好易死
漢中孟獲試過開局半年,張郃已經比趙雲挑死左;
其他劇本都係咁負傷->死

張郃比丁奉挑到負傷 再比徐盛挑死埋gg
89武力都咁廢

我得lv8

死左張郃 後有鄧艾唔錯唔錯 戰力補充

孫權真係好撚易戰死 又要威又要帶頭盔死左孫魯班繼位 可能知大仔就死 唔知拎唔到黃忠呢

我係起手搶上庸之後等到分裂荊州
開咗event就開兩條戰線
一邊統一荊州一邊北伐

搶到?我用劉備脫兔回城都唔夠牛金買

我發現東吳D人都幾易登庸成班都無咩邊幾個有D骨氣

唔好用劉備鬥快
用趙雲斷佢糧停佢10日

但係劉比招脫兔判定唔係改左按撤退先開咩
btw趙雲招殿軍好勁 用魚/方 衝入敵陣之後即刻按撤退變左堅守因為會比人卡zoc所以會留係原地 真地7 進7 出

趙雲1000鋒矢斷牛金糧
輕鬆1000殺佢3000

用呢招幫佢守左勁耐
成功係曹操打爆佢之前招降埋食哂D人

其實提案後期先更加要開 曹操成日成幾萬人來攻新野唔想死咁多兵 超級主要係扣士氣 混亂好撚貴同低成功率
同埋無左推舉同遠距補兵

無玩過超級

不過有個問題想研究 補兵果3000兵係邊個城出?
有時見補完之後出兵果座城無扣到

好似無記錯係主城 定唔知邊個最多兵既城 太耐無玩唔記得

許昌落嚟要穿過森林
要提案降佢士氣落到嚟隨時50都冇

不過ching真係要玩下超級好撚正
定還是你想等9月究極？

上級劉備都要S/L但輕鬆

超級可能淨係會玩曹魏

唔係成日抽到咁好既牌 成日抽埋D垃圾牌咩遠位丁奉減氣 火攻都好D 破壞城防同放俘虜真係要派膠

係咁叫你放俘虜真係戇鳩
唔知有無更新過忠誠呢樣但我玩劉備破城直接俘虜無論邊個都100忠 登又登唔到

邊個破邊個城先我淨係知超級破城破左3座先捉到1 個 玩野戰捉到1x個

我劉備爆曹操上庸捉到六個 無登過直接俘虜
之後下一回合睇全部100忠

再下個月有個走左我再睇 屌重係全部100忠

利申上級

提案條友座城

正常 呢集登人係難D 尤其係你無100軍師同埋足夠親愛武將係你勢力 捉到起碼要幾個月/1 季先跌小小 可能100> 95 當然要睇義理啦 義理高/有老婆係原勢/親族/親愛武將力基本上唔跌

上級你預捉到6 個最後登到1~2個啦 以我經驗 超級唔洗講直頭破城捉都捉唔到 斬都無得你斬

同埋今集光榮有玩彩蛋
姓曹既會重金召番蔡文姬/劉豹番來
袁紹死左會立曹叡而唔係姓袁做皇帝(如果捉到

仲有就係D人話今集有仇恨系統 斬左一個家族既人就成個家族都登唔到 唔知真唔真

有 死親愛將
都好似勸告唔到

D人如果在野緊/非己方勢力果條友親愛武將比你斬左 要等2-3年先登到 係自己勢力就會降忠
但斬左一個姓曹既 就成個族都登唔到就真係唔知 未試過同test

姓曹既會重金召番蔡文姬/劉豹番來
----呢個明

袁紹死左會立曹叡而唔係姓袁做皇帝(如果捉到)
----呢個唔明

仲有親愛系統

我整咗自製武將李進,由於野史過李進同李典係同族人,所以我設計李進同李典係義兄弟

話說我張肥破左曹曹,住部武將都登到除左李典,諗極唔明因為我同佢冇仇

最後發現原來李進(響劉表度)獨立左,李典在野又唔識行去佢度所以只會不停響我度在野,直至李進比士SHIT滅左李典先肯降我

我都未開始玩超級
怕用弱勢力成日比人輪會太煩,到時煩到自己都唔想玩
但亦唔想用勁勢力怕感受唔到超級的威力
唔知新劇本用公孫(唔開易京之戰-趙雲走佬事件)會唔會係個中庸選擇?

我都覺比人圍太煩膠
但官渡之戰既劉備好似屌得過

因為曹丕 納甄宓個故事好似秦王納呂不偉做老婆

個老婆咁 sor. 打錯

咁司馬2死咗使唔使直接傳位比牛金？

呢個唔知

不過其實呢D你會諗到光榮點解咁set
姐係岳飛點解親愛孔子 關羽 ( 我自己就會親愛埋張飛 因為歷史上岳飛真係好鐘意關張
311 裏面 仲會親愛姜維 討厭譙周
311吳起 親愛曹操
鄭成功親愛周瑜
高長恭親愛周瑜等等
除左因為兩個人故事似 仲會因為兩個人性格似而令古武將同三國武將親愛

點解我明明整好左招技

但係入到GAME就唔見有既?

係咪個設定有問題?

上面設定無問題
我估係你set得太後 試下set前D如果唔得
就set埋steam

btw如果你既背水單單只係長區 加泰然咁咪無意思囉 應該長驅既效果係30 咁先突出到背水獨特性

等等 你無好似無按反映edit

入去按切換 今集佢set得好聰明 因為有D劇本係光榮特登set左例如孫權會係後期劇本有唔同個性

點解加古武將果度 我唔見有岳飛既？
項羽都無

因為項羽岳飛有一堆係要爆機先有 原版無季票劇本1個1隻不過唔想自己逐個逐個爆機就上網down全稱霸save

係阿 我仲還原曬改左個性既人物

仲有冇咩改個性既建意?

呢D好個人架喎
咁不如比埋我set果D你 仲送埋呢批新武將比你啦

部份新武將能力係根據311 同313 整
至於我set野有規則 1. 金個性武將只會有1 除非係超傳奇武將就會有2 但2個已經係極限來 因為過強
2. 個性評分 我自己有準則 知邊D技勁邊D廢 所以唔係亂比
3. 古武來講 日本仔果D同埋蒙古果D我唔會改 因為無考證過 完全唔熟 同埋唔想睇
4. 部份個性會用左銀英傳 姐係改個名/ 加強少少咁 因為臥龍個個性你係copy唔到 唯有用左不敗個個性變神算比張良
5. 新武將有D頭像可能同原作者想整既人唔同 例如鄭成功果張原創者好似係想整戚繼光來 但我覺得似311 鄭成功

同真人好似
至於新武將壽命你自己改啦
等等啦 我唔可以話我公平 不過我覺得已經好客觀
(請先備份原文件) 同埋新武將果D 頭像係替換 有可能令你原本新武將會樣改左 btw不過 我換既都係好樣衰既新武來一陣放上來
btw原本想整埋衛青 不過懶
有D個性會改左判定 如神威等

清 你真係好有心機同埋對呢d人物好熟悉
I服了u

其實我仲想改埋 義理同野望 可能要等下個季票先會有 又或者光榮懶 唔整比你

一陣用清既新武開局
漢中爭奪戰 上庸開局(好有挑戰性)

0002 成個放係 common/r........14/0002 成個取代
fixdata放係0010_TC取代
最後果兩個
放userdata/your steam no. /872410/remote取代
==<=====
呂蒙要特殊處理
由於呂蒙會有事件 所以唔可以直接用原本edit要用 van改save改佢個性
未讀書 前將佢 膽力(完全唔知邊度來) 變規律 讀書後將 金個性心戰取代潛在(原版如果你唔係玩劇本修改左既話 你發動事件係唔會改變個性) (dllm光榮 懶到咁)

仲有就係新個性戰法 會係遊戲到顯示成妙才連射 但仍然有效果 (純粹唔想改圖 因為根本唔係重點 同埋位置有限)

同埋範圍buff成隻game計埋新武只係得
孫武 曹操 岳飛 呂尚 會加埋自己果隊 其他唔加 平衡遊戲
三國人物有金個性如下
張合 張遼 徐晃 曹操 郭嘉 司馬 賈文和 鄧艾 夏侯 鐘會
劉備 關羽 張飛 馬超 黃忠 趙云 法正 姜維 諸葛 龐統
孫堅 孫策 孫權 太史 周泰 呂蒙 周瑜 陸遜 甘寧
陸抗
皇甫 呂布 張角 董卓
三國勢力都平衡左
攻心 有馬謖 羊祜
安民 有蘇則 張既 駱統 倉慈 士變 蔣琬 孔子 崔林 劉表
變法 管仲 吳起 樂毅 屈平 鄒忌 商央
王佐 荀狗 諸葛 魯肅 文種 伍員
其他咩 文化 振興 法律 農政屯田 其實我統計過 大部份都係係大魏人身上 (原版都係咁)

王佐漏左蕭何

至於原版個性戰法都會有D修改既
因為原版有D效果一樣但名唔同 我會將佢改左令到有D差別咁 如足智多謀=埋伏掩殺(原版) 部份人多左D個性 戰法 羊古 陸抗(光榮懶到咁) 平衡左 張郃 同鄧艾個性戰法 原版垃圾來

神威招技係咪變到冇咁勁?
因為要包圍左先+%
之前係有3隊敵軍就加
觸發效果咪變難左?

3 隊先加20%係80%都唔會用到反而包圍都有70%機會用到 何況如果要detect 3 隊 其實差唔多= 比人包圍 你諗下合唔合理囉
任才變番加成10% 因為孫十萬無可能咁勁 同埋有任才既人多數叻係治理上而唔係打杖

消化下D技先
好似令到隻GAME更加有趣

黃忠招金個性如玩原版英雄集結係直接加35% 完全勁到痴線 而且其他武將如廉頗/新武將係唔生效 所以我作左個加10%同一騎20% 既比番玩英雄集結用

但呢個我就無整係原版edit上 你要自己用van改save

原版教化同能吏都係垃圾來
能吏能夠坑番30%錢 姐係原本50蚊變35% 平左15 蚊 所以係廢 因此我改做平左80% 雖然都係唔勁
原版教化得30% 姐係多15~30條友 又係垃圾來 我改左唔知幾多 但去到加成係多左100 條友 叫有番D用
威風原本-10又係垃圾來 所以改勁左 人地311 威風係s級技 ( 而且314 都係得好少人有 所以改番勁變s技 但其實係難用 不過用到就好勁咁解)
不屈我將10變做20 純粹係比番D地位
至於其他都係咁 加強番 叫做有D用咁 但都係唔勁

btw大部份個性都係無變

仲有就係所有涉及破城 同攻城既技能 原本都係廢 所以我buff佢拉到咁大個性buff姐係50%
你測試過就知有幾廢 不過改左都係唔勁 廢廢地咁囉 至於詐謀同詭計就變左對兵器都有用 叫有番D地位( 原版得3條友有 所以光榮眼中都係勁技來)

所以其實結論係光榮呢間公司都係雞雞地
諗D唔諗D唔知佢想點

所以修改器真係好撚重要

不過都係果問同埋就真係盡限唔好手動戰法 因為有好多將原本random係平衡既 姐係弱可以勝強 但玩定一手動電腦基本上無得打 同埋玩手動就改低番30涉及威風效果既技能 鐘意屈機除外 因為我set技係預自己唔開手動玩

超級207劉生仲易過上級

玩士燮辛苦到on9

點易法

士燮一向都係等時機食左孫權

我有買季票 , 爆左一次機
都係無
ps4 關唔關事

爆一個劇本得一隻 你慢慢爆晒佢 唔個邊個劇本有項羽

同埋EDIT過史實武將又唔算

所以光榮三國志都係買pc好又可以van又可以down全save

係每個原版劇本爆就拎一個
我拎淨黃巾劉邦

total war d ai 有腦好多

我既項羽

ps4 項羽

ps4改過來?

咪又係有得屈 算啦呢D點寫都有得屈 除非寫個alpha狗出來
利申 無玩過 聽我哥講 佢有買同玩

我上面果個梗係pc啦 下面係原版
未聽過ps4 可以用van改

sor我睇錯
以為冇左紅色技改左

四百蚊一隻game算係咁 阿爾法狗都唔知同時run幾多部超級電腦

仲貴過cyberpubk2077

由開波到拎襄陽只係係守左一次
拎完襄陽先有交打

咁係你好彩姐 光榮三國志從來都係開局好講運
因為311有開局random野 但唔知314 有無。但我覺得會有

邊有可能只守一次...
當你冇搶上庸/永安/建寧
兵力完全集中晒喺新野
曹操三個城包你會打得你一次咁少？
我207基本上同曹操係冇停過

207兩種
一種係1開波就打你
一種係去拎上庸
冇其他

屌 明顯你好彩啦 我一開波諗位佔上庸 電腦已經搶先一步 只能守城

玩英雄集結
攻荊南定王朗都行幾個月

唔打我應該係佢個計算覺得佢3城加埋個兵力差贏我唔到掛
唯一打我嗰次比我0戰損清2萬9兵吸4千幾傷兵
之後我印象中新野2萬頭
旁邊3座都係1萬多D兵
我仲以為我開錯難度

你玩超級區域大 戰法標準？

標準 標準
不過我比佢AUTO算

我由一開波差唔多每個回合都守曹操喎
到收左荊南打埋江東先叫有得抖下

你用趙雲可以搶贏牛金
斷佢糧再殺

咁唔知 我之前得新野果時 趙雲一騎死大夏侯 搶左佢D兵 屯到3 萬佢都來打我 咁好明顯係人品好

但係派咁多人出去 唔驚曹操即刻南下攻你城咩

牛金3000兵
趙雲出1000就夠，斷糧就輕鬆殺

拎左上庸但係守得住咩

我無守
純粹想貪多5000金20000糧
拎完城就經海路運走

雞肋人才要唔要

咁個結果都係差唔多姐 都係比曹操輪
但問題係慎ching直頭係曹操無打佢 咁真係佢好撚好彩

上庸有邊個？

申氏兄弟

唔記得"運送王"卓膺係唔係

都有少少分別
因為搶左上庸
第一波攻擊既時候宛城唔會出兵打新野而係打上庸

有冇人玩過三顧既孫十萬
我玩完覺得仲難玩個劉備
D武官廢撚到 得太史慈有d用
周泰加程普都擋唔住一隻關羽cls

我改左東吳D人 無難度
玩孫吳應該玩漢中爭霸果度

岩岩睇完 原版有陸遜 周魚 徐盛 周泰仲有得打
漢中果度原版就真係玩到你死

其實拎住上庸新野
宛城應該係零威脅㗎喎
佢打邊到 呢一邊出1000斷糧咪得

上庸最緊要係曹操打漢中時
行子午谷既話幫張魯斷糧

學有所成既呂蒙

但感覺打起上黎仲係難玩過劉備
加上孫十萬d地又唔靚仔
漢中原版都打過 但有d悶所以冇打落去

曹操電腦會行子午谷咩 行到來都無左20左右士氣 仲要卡住幾個月

東吳D地係唔靚 不過勝在夠多 但我玩上級孫策果時 發展經營好江東已經係咁向前推
同埋有 陸公子基本上仲勁過2 哥

同埋因為新野多山地同森林先咁好守姐長蛇張飛周倉廖化

而江東北伐果邊全部都係平原 無險可守 可以諗到點解張遼可以用騎兵守到

見過行過一次 因為咁啱調左兵 唔記得補返
漢中城唔過萬但陽平關就五萬

於是曹操定曹睿戇鳩鳩叫曹真加啲雜號將軍行子午谷

我打果陣終於體會到孫十萬點解叫孫十萬

重現歷史 曹真行子午谷班師

同埋 睇埋東吳D人 無邊幾個勁人有魚陣 全部都係一係鋒矢 一係雁行 長忠又用唔到 姐係勁低防攻人地座城

2077 9月發售

以前玩三國志 孫十萬d武官基本屈機
而家比人nerf到咁好心痛

我玩曹操，曹仁＋夏侯惇都抽唔贏啦
要張遼先頂得住

我觀察過幾個劇本既曹操打張魯
唔計喺上庸行漢水入去
曹操多數會打陽平關
但多數都打唔入
真係打贏張魯既話多數係子午谷

我地呢到都唔少人馬超劇本
用長蛇行子午谷落去打漢中啦

電腦鍾意用魚陣攻城
所以電腦東吳真係廢

但我自己反而好少用魚陣
攻城用鋒矢加兵器
守城靠斷糧打沙包
真係去到係兵臨城下先會考慮魚陣

最西就係東吳多平地 好適合魚陣
但偏偏就係得周泰同太史慈用魚陣勁

我覺得識用既話鋒矢一定好用過魚陣

用鋒矢攻城其實好撚傷 都係用魚陣攻城 後面投石同衝車 同埋電腦都會用鶴陣攻城
btw 聽D 人講光榮黑東吳好似其他三國game都係咁
所以真係要自己改改個性 本身東吳D人 史書 除左果幾個勁之外 其他真係唔勁

鋒矢點用 求教 有個性戰法岩用？

求教too 除左cut糧
好似冇乜其他作用
攻城又廢 隻抽又廢
大神賜教

超級三顧劉備戰法係標準就應該易玩好多
關張趙你auto都好一有連𢹂消滅9999不是夢
但係如果戰法少，就真係會變到真實行軍打仗咁
兵多攻軍防備都2000,3000
真係要諗方法斷糧斷支援仲要有隊弓兵後面幫你射先得

我就玩小 戰法標準已經非常唔公平 名將同非名將個差距

所以我而家都小玩，一玩要好用腦咁玩
而家同歷史差唔多拎曬荊北準備入全部城都係滿兵既蜀

我都係 要好食腦玩 而家多數開來玩edit

我懷疑要用多d陷阱去陰電腦先得
同我發覺用火攻同以前一樣傷害都係咁高

戰法少魏武更無敵 之前睇日本仔直播魏武buff完 加夏侯兄弟啲連擕buff到上五千

東吳 後期名將除左陸抗 一定係朱然 朱桓
朱然我仲加左 鋒矢 同改左雁行變錐行
因為朱然出名玩抄小路

手動既話 魏武多同小都無分別啦 特登叫晒D人行埋你到 開投

火攻唔會改 改左周瑜陸遜 東吳原版最後壁壘將會成為廢人

不過火攻會令人口下降喎 即刻變爛地拎到要等10 年先人口變番咁多

朱然邊有可能改走雁行

咁你話比唔比錐行好 我set左淨係比4 個

算啦 我改番 走錐行

鋒矢野戰要同時出幾隊先發揮到
一兩隊拉仇恨 另外一兩隊斷糧
暈咗之後10日時間比幾隊當沙包打乜都死啦

攻城就負責開路比兵器行自己zoc
兵器貼牆之後就喺城外第三格standby
Set敵接近時攻擊 一埋去就手動戰法

實際操作上要求好精準既微調
潼關馬超係個好好既練習機會

一定係一換一 冇得加陣形？

潼關馬超未玩過 得閒再試

原本比得3 個 我咪加左1 個囉 5 個係要超頂級人物先有

s級評分5 個 a級評分4 個 咁推 當然又會考慮平衡令a級人物得3 個

同埋你都可以根據光榮比既個性數量去評果條友係咩grade 呢個係普遍來
比5個就等於s比4 個等於a咁 但光榮係計埋紅色個性 而我自己edit係唔睇紅個性作為評分 而且普遍最多2紅
你睇得多人物就會諗到點解我會咁諗光榮

岩岩上網睇完314 鄰接效果大中小 分析文原來就算無府 只要你揀大都會有固定加成 分別是攻軍 防 攻城 而且會令戰樓 投石台打唔郁電腦攻玩家守

D ai真係好撚on9
希望9極d電腦個腦可以轉下彎
咁屈屈左成3萬幾兵都唔收手

起埋石牆 其實已經屈死電腦
因為光榮個ai應該無set到對應工事防禦策略ai 因為我見過電腦孫權出陸遜去拆另一個電腦既石牆 但拆左幾個月都拆唔到

如果你都ai識解你呢D工事 其實好難寫 因為組合千變萬化 最好唔好起得咁屈ai

同埋日本仔D programer無想像中咁勁

不過就314 無得pvp真係其實好晒 我寧願佢出補充連線版最多我比多5舊 豪比佢

我用馬超都係打咗陽平關先

點解我完全睇唔明你呢段字講緊咩

所以我直接唔做建築狂魔
淨係set一兩個陣buff下防
起下軍樂台喺自己城外慳操練錢就算

本來鄰接地區既意思係你周圍既府加成百分比會唔同 分標準 中 同大 但有人測試完 發現 你揀大 即使你周圍無任何府加成無施政都會有buff加成主要令電腦表現係攻軍 防 同攻城 而且會令到箭樓同投石枱失去作用 因為建築傷害不會變 但com防 加左 所以就會變廢 變到玩家好難守

正確做法

玩狂起野同311 屈zoc無分別

點解會廢咗箭樓同投石既？

佢意思係電腦d防buff得太高
建築打唔入

姐係你揀區域大如果連投石都無用既話 好多野都廢左 例如 地坑 (火陷應該唔受影嚮) 因為投石台係要lv10 先有既野但又無根據選項而buff番 過份buff咁樣其實會令武將差距變得更大 舉例 某個將個性能力唔高 得陣形同政策好少少 你咁buff直接廢左佢武功
變成有山戰 膽力 呢D原本加10%既技係標準下係ok 但一到大完全體驗唔到個任何效果 反而神將神機先見效 咁咪變相你手頭上D將全部都係白紙 D原本2 線頭直接down 幾個grade
同埋篇文最尾都有提就係ai之間互吞完全不能咁濟 因為你正常buff左數值之後 我地人腦會重新計算佢果隊攻擊力要用幾多兵力去拆 但咁就睇到光榮ai無左呢步 佢唔識計 就直接用標準mode同電腦玩
所以區域都係揀番細 明顯光榮無預你咁玩 D ai唔係用來set係玩大效果上

同埋我知佢點解會唔明
橙頭應該無理解過D game背後個設計方法
所有game都係預先set左基礎傷害值先既
之後會因為玩家選擇既遊戲難度作出fix例如我揀困難就會 將a基礎傷害x 4再減去b既防守力
但
光榮就無幫投石枱個基礎值因難度乘一個常數 再減防禦

類似係咁 當然有D game背後果條傷害formula係好複習都得

我冇用修改器玩 所以其實唔知佢成條公式點計
係睇過下啲文略略知點疊啲加成咁

其實我都唔知我只係舉例

終於玩完舊SAVE張肥 (尾段瘋狂勸降人,劉表士SHIT孫靜劉璋,所以好快手打完)

開左新SAVE玩超級公孫,發現趙雲3000膽力鋒陣居然唔夠文醜1000鋒陣打(我唔知猿笑鋒陣幾lev,但我零)

趁猿笑打張耀揚時執雞攞晉陽,壞處係張耀揚出擊迎猿笑時比人捉左殺左(間接令我呢個冇乜人才的人少左個武將),張燕都比猿笑捉埋投降埋(又少左個人),所以我破晉陽時得返楊醜同眭固呢啲垃圾級,好處係顏良在我破城時響城邊唔小心爆城時被斷糧,比我捉左,暫時忠97但我準備流動監獄招呼佢

(超級)遼東難唔難打?

我見公孫康都有兩萬五兵,山長水遠去打我怕我都損失慘重,打埋都冇乜用因為佢又冇良將人才,商農生產又低.

劉表真係痴撚線公司嚟
儲十幾萬兵，隔離個城得幾千兵又唔打
一比人打就幾個城傾巢而出咁幫拖

自己d都督都係痴撚線
較左攻略據點都係

都合乎史實既
條友出晒名冇心爭天下
淨係想荊州人民安居樂業

反而劉璋我就真係唔熟
歷史上佢係咪又係咁和平？

但荊南比士shit搶咗兩座城喎
劉璋歷史上係廢柴一個

但係啲人好廢，成日都係文官帶兵

士shit打起上嚟又係痴撚線
喺南海爬山上去打桂陽

點解我打水戰果時 佢出甘0 黃忠片我既

甘寧黃忠都有跟過劉表
不過少打仗未出名啫

劉璋 都係無咩大志果D人來 遲早都會比曹操收 差過劉表既 好過勝在好人囉 劉比入到蜀既時候 佢有個手下話既然都比佢攻到入來。不如堅壁清野 燒晒成個城D糧啦 但劉璋話自己無咩好 但仲要累到蜀既百姓受戰爭之苦 就投降比劉比算

同埋好怕死囉，孫權搶番荊州就即投降

點解袁紹未到202年7月就死鳩咗嘅
袁譚照獨立但冇人跟佢

佢用咩武將咁勁仲要陷人二城?

我嗰邊佢應該打唔入
佢一搞桂陽表叔就長沙落去支援
但就益咗十萬偷雞
長沙一出兵 十萬柴桑又跟住出兵
長沙兵力實守唔住十萬
家陣江陵過緊長江救火
仲未知守唔守得住

我拎返個199張繡出嚟玩
突然好撚精采
荊南有士shit劉表十萬混戰
中原有袁曹決戰
長安馬超又比韓遂國舅左右夾攻緊
公孫張飛劉璋同我好似喺平行時空咁

235年孔明、關公、廚房仲好精神

明明三個都出左預告、孔明病過又好返

喂同埋想問下
係咪每打爆一個劇本送一個古武將
暫時得隻岳飛

揾到管轄？

係 pc版 建議上網down save

長期係外面打仗；係孔明病個陣入左城一陣
軍師都換埋就好返
管輅每次淨係幫d廢人續命

你係3dm遊民星空果d網down?

呂布討伐戰，零陵同桂陽係空城嚟
之後就兩年反曹聯盟，完咗之後劉表長沙成6萬兵江陵爆7萬都唔撚打士shit得6，7千

Thx巴打

不過三國志要爆機先有1 隻古武將其實係好on9 既設定 三國志爆一個劇本起碼要玩1 個月

我呢d慢慢玩既玩半年都得
暗榮真係幾on9

點解劉備都投咗降但趙雲死都唔肯投？
關唔關公孫瓚仲未收皮事？

我係創左十幾隻工具人
隻隻屈機個性同數值
較左相性放係最多地條友度(多數曹魏)
然後放佢地同其他古武將去其他軍團
自己得一座城
每round除左俾錢加忠誠無野做
一日攞左幾隻古武

咁不如down save

玩緊超級三顧 比想像中易
劉關張守新野 差唔到荊州分裂就出定趙雲去偷江陵 而家霸埋永安
因為江陵得5000 襄陽係咁送頭俾趙雲
但係冇兵力打襄陽

開左荊州分裂就有地盤啦
劉備真心好撚好命
劉表請佢來頂曹操
過多幾年就死左 之後分地

捱得過荊洲分裂 加埋用上帝視角偷江陵
新野又有林 有山路 勁易守

破唔破到局就係睇漢中開唔開到事件同孫權個弱智AI爭唔爭氣

係咪199劇本？
我都係咁 袁紹未夠鐘就死咗開唔到event

用皇縮都登咁到雲妹？

198呂布討伐戰

其實只要瀘江收皮之前拎到汝南就可以幫佢守佢
要幫佢守埋建業就要拎壽春

不如用van睇下個劇本有無set錯

係咪戰死先

登唔到啊
趙雲同關平逃走去咗劉表到
關二哥破城唔見咗，之後走撚咗去投靠孫權

PS4

唔係

貌似係BUG唔肯定呢到睇到定貼吧都有人講過

我個save已經佔左許昌 宛 武關
但佢個盧江都差唔多爆

孫權最勁試過去到壽春 廣陵 打緊小沛
但就係小沛果波兵俾人斷左糧就GG 倒輸返去盧江 重俾人斬埋 變左孫魯班

猿生比人落左降頭

NOBA

奸二哥連個女都唔肯嫁比孫權

自己就走去賣屎忽比孫權咁趣緻?

想問下超級
係汝南打許昌都唔算遠
打完啲人由100忠跌到得7十幾係咩玩法？

咩意思 唔明 好似唔關事

出精唔係太耐
啲忠都可以降得咁快
傻左？

出兵會降忠既咩 定畀人離間咋

會... 就算出去1個月都會跌

哦 我明你講咩啦屌 其實唔關出征事 因為君主同你出征個手下主義不同同相性差太遠
仲有就係果條友義理同野望令佢每隔到排會自動跌忠 咁你出左城咁耐 比唔到錢佢 咪係咁扣囉呢個設定一早就有啦
btw同埋比人離間都關事

當然啦 都會同君主魅力高唔高有關

仲要穿州過省，仲以為佢會去劉表到

係, 不過跌得咁快都好多因素, 話唔定係離間

離間會show出嚟㗎嘛
冇show咪即係純粹太耐冇出糧囉

可能本身都唔係100忠
又可能斬咗某啲人

劉璋少有地出兵攻我
因為我死唔唔讓個府比佢 係咁叫鄧艾企住

孫家個盧江終於比曹吞左 原因係孫魯班攻得江夏比人偷雞

打輸跌得特別多

我之前玩係先打荊州再入蜀之後西涼 ko到荊州已經贏左大半

受傷都會跌...

劉璋都會搵人騷擾你，劉表凈係識狂起石兵八陣

劉表成日派人佔我啲府好煩

霸住 死都唔讓

劉表就算敵視險惡都只會玩石兵？

係

咁你個劉璋都幾進取
我同你一樣情況
不過係同韓遂玩緊赤岸
我漢中加陽平關加埋唔夠5000兵佢都唔肯落嚟

法國佢啲人好撚易驅虎 個個都唔親
親既就算劉琦都做唔到太守

我個save 啲太守個個100忠
係得荊良試過95但驅唔到

唔知係咁啱得咁橋定佢有設計
初頭我爆左曹操一兩座城果陣永遠都100忠 登唔到
到我爆左許昌陳留 逼到佢返河北之後爆果啲城會一開始就93~95忠

唔係咩狗屎垃圾將都死忠100

屌你老母終於入到蜀啦
打三個大城滿兵既劉璋真係好撚用腦

咩難度?
我果陣上級 淨係出五萬兵左右 氹佢同我野戰削緊啲先

超級戰法小
屌你範圍技都變單向技
削兵都要削兩次

咁咪好玩囉正燒腦

btw我而家仲未做好準備入蜀 因為見到劉璋個個城都滿兵 想食左孫先

蜀唔係有情意結真係留返最後打都未遲 得物無所用
由佢自自閉閉未算 打漢中淨係會佔定軍山

其實我想問如果當年
孟獲起兵果陣仲係劉璋 孟獲會點打 劉璋唔到劉比 劉璋玩囤兵 劉比都會跟佢國力虛空偷雞 劉璋偷都無得創 唔通鬥長命

孫魯班D大將都就死清光 岩岩仲要出晒兵攻曹操壽春同廣陵 我而家諗住跟佢空虛偷雞盧江
不過盧江由於之後曹操同孫權互相角力變左半塊爛地 人口無咩邊幾塊多

之前*

你用左幾多兵去攻

不過我想諗攻蜀其實好大原因係因為佢D人好勁 王平 嚴顏仲有2個蜀相 蔣琬幫左曹操

留返最後打？直頭唔撚打等中段結局算啦

食咗孫要諗方法擋曹操

江陵出一車滿兵糧嘅運輸隊

永安出趙雲 張飛 張苞 魚鱗陣 諸葛雁型 合計四萬幾五萬兵
氹佢同我野戰 之後月英投石

但我過左去江洲果座小山前面 成都同建寧即刻出七萬兵支援
重要佢三座都已經大城

唔係為開漢中王都唔會打蜀地

果陣玩三顧當開事件 同埋最快可以稱王嘅方法就係入蜀

咁仲有蜀地人材既

上級個陣我荊州都未完全搞掂就直接北伐lu
超級真係做唔返

最有係射堅射援 同埋我開到守梓潼 法正已經係我手

曹操其實而家易打左好多D勁人比我斬晒咁濟不過仲有好多8x統左右既將 但因為太多兵 仲係攻唔入

依家中段結局係咪都有古武將攞？

總之無編輯過開中段都會有
但唔知仲有無bug
所以save先

唔知係咪對得多 我開始覺得曹操個AI好撚廢
啲攻擊完全冇威脅 續隻秤啲將係勁
但進攻永遠各自嚟唔會約埋一齊
反而十萬/袁紹仲難打
起碼佢地識一次過幾萬兵車埋嚟
唔似得人妻曹一味車輪戰又打唔入得個煩字

好難諗ai點諗
曹操有時有約埋 有時又唔約
曹操都係調兵救城
可能因為新野個地型問題 太多森林同山路

袁笑個ai咪又係同曹操一樣係霸道 戰略係統一

我覺得主義唔係一切
韓遂我道都係唔打交
學埋劉璋啲閪嘢做建築狂魔

可能其中一個原因係都督 汝南係3軍團 許昌係1 上庸 宛係2 咁咪有分岐囉

袁紹識用顏良文醜 沮授 鞠義 搭啲蝦兵蟹將同一座城出平推你
曹操好多時都係三兩座各出一兩隻 夾埋十萬兵打你

我玩超級普通技
一樣係範圍技變單圍技
我估係超級關係

update左之後ai個個都會加到100,以前加到96就會停止才偷到雞

而家人又唔使登用(除非對方都係新入剛加入得8x),虎又唔使再驅

但係我範圍技好似都你變用到 有monarch件打兩個

都好嘅再無5個9999

野戰打到D人減忠咪登到囉
不過驅記 離間都廢左 前者諸哥個個都話唔得
後者成功減勁小 得4-5 點

而家範圍技好似再對方兩隻貼近你先扣到兩件
同埋連携左攻擊力都唔加得好多

野戰當佢跌到94/95

一round加返哂,10日內人去到都登條毛同驅條毛

要睇人同相性 我有時都係咁偷都雞 係難登左 我淨係可以咁講

諸葛亮招技有時扣唔到兵tim

諸葛亮神算鬼謀好似唔會有傷害
佢係全異常+全能力減

係咩
但係有時我見到有扣兵喎

即係冇得再隔山打牛？

銀英傳係咪負評得太多比人cut左咁耐都唔更新既

我down個陣冇睇清楚

Down左見到有啲漫畫人物，仲以為係其他用家自創既人物

提埋你最好唔好入佢地game
因為呢D人係自帶強運 無壽命 唔可以斬

同埋down左就唔可以停用dlc 超on9 停dlc會入唔到save

到底係咩設定嚟

淨係唔比斬已經係bug來
D人話咩2 次元唔係人所以不死
同埋唔知係咪2次元人物setting過勁 比人負皮

曹操開魏武之強成四千幾攻
難打咗喎
玩開唔斬人 要係咁削先攻到

古武將咪又係屈機

古武原版好多都廢左

314 真係好食時間次次打兩個鐘都好似無咩進度咁

食時間仲要食save
而家我打完一座城要save一次

係 攻城好易容比電城反打仲要比人捉大將

孫魯班為左救盧江出左成村人去反打
但係唔知點解唔驚樓上4萬廣陵南下攻建業
諗緊好唔好得漁人之利 上次想偷雞結果唔成功仲要load save

我set左自動save

自動仲珍貴㗎
你行錯幾步想返轉頭有時會返唔到因為用曬d自動save

其實好難㗎喎
你地唔係十成把握先出兵㗎咩

我係囉

打輸一定S/L

有時想趁佢地打緊睇下偷唔偷到雞

屌 超級D兵力真係無窮無盡咁 啱啱滅劉表見到劉璋永安七萬真係好攰
要好似白起係野戰殲滅敵國有生兵力先好攻城

等AI送頭啦

我會睇輸成點 如果大將比人捉左 國富空虛就load硬

劉璋出兵送頭？我驚你等到袁紹曹操同盟都未等到

偷唔到 好難停試過兩都唔得
偷佢 佢第2 座城9 或者等你過來滅左你攻城兵器先

滅左江東先再考慮入蜀/北伐

我覺得一般嚟講兩倍兵力就食硬
例如對家座城+可調動援軍係10000
我出12000魚/鋒+8000兵器就夠做

我漢中佢會出嚟搞定軍山
之後唔夠抽佢又會出救兵
不過都有排磨

永安入蜀輕鬆好多
從來唔會喺漢中入去

我唔係用劉備

咁唔太洗諗入蜀 成堆山戰長蛇你唔會推得入

我收咗張魯班人都成班山戰長蛇架
佢嚟搞定軍山永遠唔用長蛇
我就出長蛇

如果佢出萬幾來救 起碼要4 萬兵啦(D 大將分散左去其他城 變到個成本好高) 電腦會救最座城 係因為座城得1萬幾

我以為你係最頂滅完表叔後劉璋永安有七萬嗰位

劉璋爆兵未？
爆咗既話早打同遲打冇乜分別
等拎到荊州先入蜀好過
你拎住漢中 益州零戰略價值
無謂晒時間

佢可能想要人材姐 益州自守有餘 可出可入

我意思係當你既攻城目標+援軍夾埋係10000

同埋我頭先見到曹操有3 路攻我新野 可能佢見我新野兵比佢磨到無兵所以再攻 諗住入到但好可惜我都會運兵

佢咪係咁運兵去梓潼囉
因為其他人除咗孫權組晒反我聯盟
等緊孫權同劉表大戰再搵時機打柒襄陽

電腦見咁兵太少好似會寧願唔救

四相 法正黃權嚴顏
為呢幾條友咁大費周張真心不了

破咗局架啦其實
198曹操統一咗北方稱埋帝

出兵計比例既啫
佢救唔救佢既事啦
反正預呢條數基本上都穩陣

我個法正有金效果係半個陸遜
但就算收到都用唔到幾多年就死
孝直早逝
蜀相我edit完都ok不過就唔夠中原曹魏果D咁勁 曹魏下下都屯田農政

係 所以玩成兩個鐘都唔會有點大進展
電腦會來搞你 點都削到你多少兵力

你皇縮起手？新野有醫書

有1本比左雞仔 不過曹操有兩本
btw入到蜀都起碼10 年之後 都死左啦 而家218年

漢中入用兵器好快手，拎到一個關口就開始儲兵

不過唔知點解超級會係咁揾到管轄好易揾

已經救左我起碼4 條友但之前揾到果時劉琦岩岩好死左 來唔切

邊個係雞仔？

兩個關口中間啲障礙物睇見就頭暈

龐統咪雞仔

314龐統其實都算廢
34武力唔識方圓射箭
戰法冇傷害 得止步-10士氣
咁多金個性之中幾乎最廢嗰個
有孔明既話龐統我覺得可有可無

所以我改左仲會-10% 攻軍

岩岩又揾到管轄又多一個廢將續命

其實出兵夠多AI就唔會出城打你
就算10萬江洲你出夠8萬兵佢有時都縮入城唔打你

前題係你帶隊堆將夠勁/連攜推起左個數值令AI判斷唔夠你打<好似係

後面岩 如果我係ai出你咁鬼多名將 仲帶埋關二哥 比我都棄城算
其實問題係如果集中晒D勁人 守城會守唔住

白水關佢都成46000兵

都係嗰句
守城用廢柴

守城斷糧打沙包 邊洗用神將

請問ps4版點更新先會有超級難度 謝謝大大

比錢

但係新野4面八方都係幾萬兵 許昌仲有5萬
不過而加仲差長沙同桂楊就囉到成個荊州
新野先叫3 萬兵有力調走2 哥攻城
之前未完到咁大果時新野jl3係得2 萬 但周圍仲超多
係比我滅左一批先頂到

係咪豪華版先？要入PS Store download

而家有資本開始可以行殲敵戰
2 哥真係好鬼勁

我買咗豪華版
5月28更新完都冇超級同新劇本
之後喺ps4度開PS store 都唔見有新dlc
最後喺自己電話開browser 登入PS store
先搵到最新果兩個dlc 黎買 (我豪華版顯示免費)
買完開返PS4 入去安裝
攪我一大輪先玩到依兩個dlc

二哥我多數用佢揸衝車搭劉封投石
兩個連擕再食埋金個性buff
關平都變關羽

買左又買雖然唔洗比多次錢 但ps版真係二奶生 電腦版自動更 完全無問題

之前都自動更新嫁
係5月28依個on99

辛辛苦苦打個襄陽返嚟成年都未搵到豬哥係咩玩法

豬哥新野出山架

同埋要睇劇本官渡應該會係襄陽

屌 我柒咗 係就係襄陽出山
但未夠鐘…佢208出我家陣先203

人地仲姦緊田 等下先啦

所以話讀歷史要背年份就係咁解

點解我冇英雄集結

要爆一次機先有

原來係咁

如果我上級4年半先1城>6城係咪唔好挑戰超級住？

玩熟先啦 其實係好睇你識唔識用人 想test自己實力 睇下破唔破到局最好一來玩正始

正始我未玩 呢幾個上級我就玩到嫌悶擺低咗
三顧劉 統一荊州 北伐打到長安同壽春
潼關馬超推到出下邳
199張繡滅咗張魯馬超 荊北拎咗一半

正常既 311 我都統一過2,3次左右 其他破左局就唔玩
但314 超級 唔同 想破局唔係咁易

我啱啱講呢3個情況算唔算破局？

張繡差少少
馬超要睇你希幾多座城
三顧破左
====
超級勁上級好多

同埋要睇你手上有咩勁人
劉備個埋全部勁人 就係無
張繡無人又無地
馬超又係無勁人不過有小小地咁

馬超我9個城
除咗原班人馬之外冇一線將

張繡就好彩登到胃炎牛金
滅張魯之後得兩三個三線將
馬超軍就啱啱打爆仲登緊

我公孫白馬終於超級破局喇

話說我只係派個趙雲3000兵去平原外圍佔府（我已得南皮），點個猿笑同猿尚出城同我野戰，趙雲第一旬捉咗猿笑，比我斬咗，但啲人唔多跌忠（減5-10only)，佢傳位比猿尚，猿譚北海獨立有一條友跟猿譚。點知第二旬趙雲連猿尚都捉鳩埋，再比我斬，然後全體成員今次減15-20忠，合計連續兩round共減價20-30忠，嘩我即出十幾條登用大隊周鳩圍去登用人，咩張郃高覽嗰炸全部登用哂。猿家只剩返顏文同田豐等廿幾人到。

想問下
你地講311 314 即係邊個劇本
點解我搵唔到既

311= 三國志11
314=三國志14
39= 三國志9
如此類推
絲打真係好新

所以一騎真無好撚屈我三顧起家都係靠一騎

我反而免得過都唔想正面硬打
多數一埋牙就手動一個高傷/混亂車埋去
冇手動就拖到回CD/斷糧

劇本全部用年份簡稱
所以如果你玩緊3字頭劇本
應該入錯post唔係玩緊同一隻game

我唔係用單挑，兩人都冇挑到，係正面打贏捉埋，我趙雲係唔夠顏良文醜打啫（試過趙3000同樣陣法唔夠顏文1000打），但佢今次冇出顏文，出猿家父子我即夠打。

超級AI最強就係野戰
唔起陣會被屌打

199國舅煩撚到on9
關羽司馬張郃係咁喺潼關走出嚟
鍾意就搶下府 得閒又起下建築
我將又廢完全唔敢埋去打

超級守城真係要靠起野 特別係你D 將唔勁既情況下 但唔好起得太複習 ai會過唔到

後期劇本無咩人真係欠缺玩落去嘅動力又無事件睇下歷史

等更新啦 太後期真係無咩歷史事件可然
後期都有勁人既 陳泰 羊古 陸抗 姜維 馬隆 王濬 王渾 杜預 王基 諸葛誕 文鴦 司馬兄弟 陶橫都勁
不過就統率唔洗旨意過到80 得幾條友有80或以上

你舉咗咁多人
竟然冇後期最強武將郭淮

郭淮係長命啫，早出道好多

漏左夏侯霸 羅憲 胡奮

鐘會

想問隻game出咁耐有冇update過？
係咪confirm唔會出pk版？

update過最少8/次
應該無 但唔排除有我淨係可以咁講

郭淮 呢條前期一般 後期神將

有堅守s技 唔會廢得去邊

堅守配山戰
黃河以北嗰幾座城基本上佢玩哂
南面益州又係佢玩哂
開埋手動更興奮
就算張任呢種有剛將山戰個性嘅人都唔夠打
用北方勢力攻益州首選武將

張任其實好廢下

張任ok既
其實最主要係電腦唔識用x將淨係識用堅守果堆 識用勁過堅守

用英雄集結個劇本 玩超級 根本唔洗玩 電腦根本打唔爆其他勢力 只要我有一個州就可以輕鬆過英雄集結 即使佢地有反我既聯盟

你玩區域大？？

咩Mean?

如果係講個城既區大唔大我玩皇叔既

原來英雄集結最難嘅可能係鍾會

你玩劉備用腳玩都贏啦堆人勁到咁

戰法記得較細
鄰接地區效果標準

劉比有二哥神將都可以屌打全場 仲要唔會叛變

點解唔係荊南4 小龍？

嘩 老韓你狗嚟ga?!

唔明你up咩

韓遂等樓主打爆淨番少兵力執雞

係 狗撚到仆街
好彩我興奮個手動係綠色既
唔係既話真係收得皮
打完入城加埋唔夠4000兵

但係贏到好易 曹阿瞞同孫堅有第二座城 我都打完成個益州

有咩效果

玩得英雄集結緊係用小勢力

想loop番上copy我講過既野再貼 但loop左好耐要揾啦到 自己詳細用追故追
總之就就係電腦buff超多 電腦同電腦吞拼唔到 破壞遊戲體驗

英雄集結 御三家起手成4x個人 仲要係1線頭 2線頭 弱智都贏到啦

冚家剷鍾會難到
S/L左起碼幾十次先收到劉備

想玩小御三家建議190曹、194孫、207劉

194孫打完建業就無野玩

咩叫冇嘢玩

揚州除左建業另外兩個城都係輕鬆打
荊州劉表又唔會打你
對上袁術又係同盟

英雄集結 鐘會？ noted

真係無咩野玩 江東原版雖然D人廢 但係勝在多將又有太史遲多陣又有陸遜 同埋D地爛 但係邊境無人搞你發展到田 同商lv3 已經end

190 曹 其實都唔算難打 之前先開過一局 勁快過到 始終無207劉比比曹操壓住果種劣勢都好易玩

如果佢最後個難度係可以無視主義俾AI狂打人就好玩
劉表劉璋呢兩隻龜公多兵到

孫家後期咁多人咁多地仲冇嘢玩
唔玩190曹可以諗諗曹家分裂

真係想test玩下可以玩 劉比入蜀孫十萬/出師表

仲有我的idol徐質

徐質呢D牛金之流 吾有上將潘鳳

唔知會唔會有虎牢關五虎劇本同上將潘鳳無雙玩

而家三國志官方fb出埋D垃圾po完全提都無提銀英同三國更新前者係咪放太多負皮棄左 後者幾時先有

搜到嘅人真係太撚廢

虎牢關五虎係咩？

上黨名將 穆順
北海上將 武安國
河內名將 方悅
河北上將 潘鳳
淮南驍將 俞涉
此五人可比蜀之五虎 魏之五子 吳之四英

唔係講笑 我玩緊英雄集結丁原都係靠方悅潘鳳 （當然仲有郝昭郭准）

我唔准你笑鳩我徐質BB

徐質BB正史打敗廖化,張翼,殺埋張嶷,野史打到姜維同夏侯霸唔敢正面交鋒,要用計斬殺,點可以同潘鳳之流比?至少勁過王雙廢B多多聲,應達顏良文醜級別.

張繡收咗馬超大禮包之後其實同破局都冇乜分別
興奮 胃炎 李嚴 龐德 馬家軍
呢班人入面咩陣型都齊晒
4個專有戰法 真係打撚晒

英雄集結嘅劉備就係證明同一起跑線嘅劉備係一定可以統一天下

放係永安梗係易玩
你放係中原實大亂戰

我如果打到後期就會打埋佢
有埋古武將

梗係挑戰鄧艾啦

一開波就打曹操 食哂佢D人 = 統一天下
殺一個高手，總比殺一百個嘍羅來得方便！

馬岱個專有戰法好似鳩鳩地
定我唔識用?

我玩194群雄割據呂布就係
一開始就全力攻曹收人
然後打跛腳等統一天下

佢戰法counter幾個軍師
開大拖先用得著
一般情況一個高傷戰法炸落去好過

係幾鳩，唔拍住馬超等於廢

至斃邊有咁多人神經異常

所以可能嬲嬲地用急襲/突擊算鳩數

順便問埋:

豪氣衝天 (自己與周圍我軍士氣+15,目標攻軍-25％，7天)係咪都係鳩

我又係唔多識用

所以都係睇情況用
易打既咪急襲搏同馬超一齊連攜到
難打既仗掛返鐵騎突穩陣啲
就算好彩對面冇放異常
個防禦減半都唔算差

我諗喺你角度
冇傷害既戰法都係鳩既

應該咁講,如果唔可以善用個人技就鳩既

如解除身邊異常,咁我要身邊有人,仲要佢異常先得架

如全體士氣加,咁我身邊要有人,仲佢係唔滿士氣,否則加一件感覺蝕綽咗

絡論:出(大招)黎托咩

加士氣就真係麻麻
我寧願帶隊樂奏/沿路起軍樂台
至於其他戰法 睇你識唔識好好運用啦

搭住曹仁/曹操好屈機喎

張飛唔係唔妥人妻曹架咩

跟大佬 跟老婆

11忠
點做到

流動監獄

試下佢0忠會點先

下野 不如殺左佢一了百了

想收左佢

曹操咁多人才駛鬼要張飛咩
我就一早斬咗

曹係多人才阿
我唔夠人才咪要收張飛

Sorry自膠
以為你用曹操

孫家得個濕鳩柴桑成日單城到收皮
曹操上面都起碼有少少勁嘅對手拖下佢
劉備得傻西鐘會劉表做對手

孫堅係餓死左
有人分析過因為孫家要養太多人同塊地太爛 如果唔一來衝出去佔城就會咁 但ai唔識
D人仲話歷代都係咁 (光榮果然吳黑)

不過我玩緊個SAVE孫家係識拎江夏先
唔知1.08有冇升智力

好心唔帶兵打仗嗰D就咪封官啦

我自己玩都係

如果一有飲宴機會就解除某D官(貪可即時加返忠),D官永遠都係員封帶兵打仗的人

年終慳返唔少

我連加政治個批都係跟武力排

今集D官位好重要 唔夠位排 一定排比武將先

我孤鳩寒

官位長期空置

打仗來來去去都係10-15人,其他人全部唔封官,慳得就慳

用征伐出10萬兵但無兵器

未試過征伐

終於有時間 爆左漢中王劉備 應該係最易破局嘅劉備 有江陵可以進攻中原
唔洗出師表咁一定要北伐

然後又有地有戰力 可以分三線攻

我打所有仗從來都唔用兵器

唔信 如果用兵海要死好撚多人

所以我攻城只用魚唔用鋒

我反而從來唔用魚陣攻城
少守兵得好緊要先會用雁行

話說有冇人試過龐德雁行攻城？
想知佢戰法綠圈既話大概炸到幾高傷

龐德雁行攻城超勁喎
我之前用馬超用佢雁行攻城，野戰峰陣
超級愛將

雁行=垃圾

想知綠圈大概扣到幾多 下下衝車爆牆其實好悶

魚陣打天下仲垃圾

印象好似起碼扣二千幾

雁行野戰捉唔到將 真係除非兵力小/無魚蜂
攻城唔玩手動戰法又傷
btw
如果雁行前排兩格有自己部隊會力10%全能力

睇人嘅啫，夏侯淵好勁用雁行

原來得咁少

仲少？其他攻城戰法最多扣千幾到

夏侯淵 黃忠
冇其他
其他都係垃圾

係咪即係話得1號同3號先食到個10%buff?

諸葛一個屌打佢兩個啦on9仔

第3個先加到 不過好似唔洗電腦都得

好似好多有雁行嘅都揸到兵器
田豫嚴顏嗰啲寧願揸衝車好過

反而最似樣既1號冇得食buff

龐德，太史，二人都係大技攻城王，手動更佳，唔手動都得，只帶一技上路野戰攻城乜都夠打。

咁有時要躲在“關”後面射鳩人架嘛，總有啲用處嘅

係啊，攻關口一隊兵器一隊雁行最Fit

同埋守海岸線有好多時前面圓陣頂，後而雁陣射鳩人，少少兵都好大效果

剛剛試咗，扣4000

咩陣形邊個邊招扣4000 戰法標準定小？

上面佢咪問龐德雁行手動綠圈囉
標準啊

咁小應該得1000~2000

呂布討伐戰
開左事件既袁術好難玩
連紀靈都冇埋，可以點破局

你咁想挑戰難度應該玩呂布喎

呂布唔太難
呂布張遼高順陳宮太勁
內政又有陳群

開陳登的策略同水淹下邳喎

你試一次袁術開事件
好似會得返1城3千兵
紀靈會死左

我有開啊
大小喬喺袁術軍，特登開事件等孫策收盧江同 柴桑，之後再開二喬婚禮，結完婚即刻開孫策之死

係啊
呂布易好多
我個save廣陵袁術攞左幫我擋孫策
北海又唔常打落黎，你專心攻小沛滅劉備好快破局
但袁術開事件
寿春三戰之地曹劉孫食哂
開埋事件冇紀靈，所有人忠誠跌到7,80
手下又廢，拖耐少少袁紹黎埋，玩撚完

死左之後呢可以點破

我唔係孫策

我知你唔係孫策 你係袁術 之後可以點破

我都想知

岩岩入坑，dlc係咪買超級難度就夠？

9月有究極 仲有劇本我係無買豪華

*你

已買普通版 係咪另外買返季票就等於豪華

7月係咪都有劇本？

應該有2 個

有無流出過咩內容

無 通常好神秘 不過可以用13 D劇本估

應該點都有一個係赤壁

有冇可能係合肥

赤壁 合肥 關羽之死
原創可能姜維 鍾會 鄧艾獨立

三國最經典都係呢三場仗啦
官渡 赤壁 樊城

其實姜維鍾會鄧艾呢個劇本都正既
但係今集後期好少將
比呢幾個勢力你玩都唔過癮

今集後期都少將？成1000人
根本就係因為後期將光榮唔多出同埋太多歷史留到得個名既官二,三代
今集後期係多左人既 最主要係其實光榮歷代都唔buy人玩後期 因為三國演義孔明一死已經唔洗睇

你食咗本姜維傳？

姜維傳都係近呢1,2代官方先有

赤壁最大問題係點搞依家水戰好雞肋
無特別戰法,有科技之後淨係差水將
變左多數兵力壓制
明明之前都有唔識水性會控制唔到既設定
依家火船有=無

但係水戰已經好勁就算無科技
孫權果D個個母艦來 水中飄移

同人變官方？

孫權幾符合現實 割據然佢後先從唔知乜柒 勁易十級船 同普遍有水戰 你打唔入佢
但反攻壽春要步戰就變孫十萬

根本呢代成個孫家陸戰都柒
早幾日打咗陣已經cap到兩張圖
強如小霸王都一樣比曹操七擒七縱

姜維傳既意思係指官方出既後期主打姜維劇本 eg 13 姜維北伐

其實海岸線點樣守？企最出既陸地，定留兩格比佢上岸？
佢隻船有兩格射距，企最出會比佢射一陣

如果係樓船比佢上岸
因為你睇下D能力就知

不過樓船好少會出現喺黃河
多數係長江先有
所以你上面講話守濮陽既話
基本上都一定係塞住唔比佢上岸

中段結局都係冇獎盃同古武將喎

唔知個特典咩意思
你係ps4 定pc

睇埋 官網佢係包左steam/ps4 可能佢test淨係test pc
咁就唔知 可能同你個名一樣

個save幾時開?我ps4 開中段係無獎盃但有古武

有超級之後

係咪你囉左唔知 你爆邊個劇本

198呂布討伐戰
見唔到有嘢彈出嚟

屌 呢個劇本梗係無啦

黃巾之亂 ：劉邦
反董卓聯盟：韓信
群雄割據 ：項籍
官渡之戰 ：虞姬
三顧茅廬 ：孔丘
漢中爭奪戰：呂尚
出師表 ：嬴政
英雄集結 ：岳飛

出師表上級 開頭攻完天水
之後安定同長安係咁派人嚟攻
一直狂守攻唔返出去

拎唔拎到姜維

拎唔到
佢喺武威未出過嚟

上級已經好易
趁趙雲同諸哥未老死快手捉人
蜀國人口老化好快死光

孟獲遲死幾好用
唔明點解祝融同花鬘咁快死,個女都死埋孟獲都未死

花鬘同老公關索一齊死
祝融都係比老公早死4 年姐

三國志四年做到好多嘢

孟獲呢D級數抵比本咸書佢

喜訊！！！！ 有得換頭啦

不過銀英都係989

話說我啱啱就連推潼關涵谷關
潼關38xx兵我一炸落去54xx秒咗
到涵谷關既時候龐德同兵力同士氣炸落去
防軍5000淨係炸咗43xx

想知個分別除咗喺太守到之外
仲有咩原因影響咗個傷害？

ps4 有咩應受

有無人夠膽死整毛魔 國安法一陣拉撚左

居然更新比人玩相
支那又要禁多隻game

緊係整痴瘋張相落去然後驅虎啦

整小熊維尼能力51居士 5紅 po上貼吧

Pc版手足幫手
整完send上嚟我post上支那啲科林

好 我會整 不過頭像一定係winne in the pooh

想要張痴瘋/天琦比人騎虎

另外可以整張我方南海比印度軍進攻

地圖無咁大 比騎虎咩意思

出師表孫權得一個人過90武

驅虎**

開隻新武將 個名叫 "印度"
塞爆交趾既兵 擺佢去交趾
係咁送名品收名品扣忠
等npc驅佢虎 之後咪會出兵打南海

我記得中文版獨立會叫前君主去食屎

會

因為有武器吧

反骨刀呢

可以用新cg追加器整好多歷史名將
上面果D都係我3dm揾 相對似光榮風格
原本個導入方法要用幾個鐘先整到一隻(雖然係無左背原 靚好多) 但廢事

嘩屌你曹操陰濕到呢
我一打爆董承就九秒九疾走錐行狗衝虎牢關

關公徐晃真係好堅
由襄陽打到上北平
漢中開局就快廿年都未病死

張遼都係跟演不自然死

滅國一定要派定兵佔關卡 柒過兩次 一次白水 一次虎牢

係 所以我都搵定個冇連攜既過定去

有冇人見過公孫家離開襄平

今次用關二哥攻城超勁 帶埋廖化周倉長蛇攻汝南D城反擊攻唔入我D人 buff30%

有 但成日柒下柒下山長水遠 佔完府就退兵

有
經常見到喺水路行行下返襄平
遊戲都有軍事演習

爆完漢中孟獲
新開出師表唔知玩咩

入左銀英角去廣陵
真係勁到癲

半年就爆左壽春斬埋on9上岸十萬

銀英個個特殊待遇 仲唔斬得頭唔老死 自帶強運 個個咁忠你 你玩埋佢

簡唔中公孫度會有收到公孫贊嘅情況

官方頭像導入 應該唔識得「呼吸」
如果無乜要求 粗粗地用下都ok既

正常 呼吸都幾晒時間整一隻

銀英好似斬得頭

仲有練金工房 真係唔斬得 我好肯定 之前貼吧有人貼過

岩岩買左玩194 劉備，想知其實軍事個機制係點玩先勁d，見到呂布打袁紹諗住偷城，關張9000兵幾回合就比4000兵既城滅左

兵數好其次 用咩陣形
有冇連攜 帶咩戰法
等等等等先係重點

玩得好幾千可以守住幾萬

巴打講多d 陣形得唔得，玩左6個鐘都係用魚鱗多 見佢話高攻防

有冇set陣啊？唔set陣防守爭好多

今集光榮有食腦 唔係D傻仔話亂整
1.有無聽過韓信點兵同學習曲線？
統率係一條學習曲線來

唔同統率兵力再多加到某個閥值部隊能力就唔會再加 只會加部隊hp但如果統率100以上就無限制
2.魚陣係最常用 不過難D用戰法 中規中矩
鋒陣高攻低防 如果攻擊力唔高真係倆敗俱傷 不過比較易戰法 睇情況用
長蛇 山戰森戰用勁到痴線 成隊能力buff 50%
雁行 遠攻低防 野戰捉唔到人 如果前面兩格有自軍 能力buff10%
方圓 唔食單挑(但自己主動唔計,你當一半(唔知更新有無改) 適合軍師 肉盾 兵小守城/拖延戰事用
錐行 斷糧 偷府神陣 但好易死 好少人有 所以斷糧會比鋒矢頂住先 比人反攻都有得還手
鶴陣 唔知有咩用 大多數人唔會帶出街 多數用來打杖開大路 無咁易比人斷糧用
仲有好撚多 士氣 政策 地形 個性等
比個concept你 有10%buff 70統既人 相同士氣兵力 ≈≥85統左右既人
所以弱將可以勝強將

同埋你於今集攻城要多人地2~3 萬先好攻 如果無強將

個陣set得好直頭可以一隊雁行同佢玩兜圈

無呀，唔清楚個範圍有幾大

好詳細，唔該晒巴打

仲話係五虎將喎
踩到上心口都唔識出嚟還拖

你5000係想送頭？

試緊嘢 有人話戰法威力同兵量面版無關
試一試 fake撚到呢
Btw呢個城真係5000兵可以攻完
1000馬超+4000興奮兵器

姐係兵力對於戰法打出來既傷害會有影嚮？ 唔單止係武力/智力差咁簡單？

可能wow咗
戰法傷害同面版無關
所以戰法流既朋友可以唔洗帶應援神將
唔洗特登去佔府拎加成
隊爆士氣帶齊朋友同滿兵上限就夠

有 頭先我完全一樣既situation
龐德1000兵綠圈扣19xx 11000兵綠圈扣3xxx
之後用紅圈一路打
睇到佔府包圍佔領前後傷害都係冇變

就來25號好撚正

屌你老味 拎住關張馬廖都登唔到趙雲係咩玩法

忠心

個劇本冇劉備 班蜀將對邊個忠心
好彩到最後都登得齊關張趙
但唔撚明點解反而登唔到周倉陳到
呢兩條友個老細出手都唔肯降
寧願跳槽做藍血人

想問係唔係淨係更新可以PC入頭像？

梗係啦光榮三國志從來都係pc主場

GAY

測試完 新cg導入 可以有alpha通道整到好似原版咁靚 但就無呼吸圖(呢個垃圾來 好彩無整 唔係又要整多次 而家直接導入就得)

6月25日更新
在开始菜单的“收藏”中追加“武将名册”。
·在开始菜单的“收藏”中追加“名品名册”。
·在启动器追加“武将图像追加工具”，实现向游戏中汇入武将图像的功能。
·改善因历史事件导致区域颜色改变时，兵站不会被切断。
·改善若在野武将无法移动到邻接城市时，不会进行移动。
·调整与人事相关的战略智能。
·改善武将列表，在选择执行探索命令的武将时显示其所属据点。
·改善历史事件的结果信息，阐述事件中未被描写武将的动向。
・调整部队设定暂定目标的判定。
・调整与攻略据点时军团之间合作相关的人工智能。
・将侯成从历史事件"水攻下邳"的触发条件中删除，缓和触发条件。
・改善历史事件“袁家分裂”发生后，与剧本无关，袁谭势力的势力颜色将被统一。
・改善在事件中配置新城市的武将时，出阵中或被委任为官员的武将会更难被选中。
・改善由于事件的状况而被迫将部队解体时，不会失去资源和俘虏。
■修正错误
·修正当发生历史事件“伪帝的落日”时，纪灵不处于袁术军也会死亡的问题。
·修正区域怀柔的报告后，镜头不能恢复原始位置的问题。
・修正在历史事件“易京之战”发生后，有时会出现府“易京”的势力与所属城市的势力不一致的情况。
・修正历史事件“易京之战”发生时，若城市“襄平”为公孙瓒的势力时将空白化。
・修正历史事件“水攻下邳”发生后，官员留会停留在空白化的府内的问题。
・修正剧本“汉中争夺战”的数据。
・修正可重复设定个性“林战”与“南中”、“山越”的问题。
・修正在播放样本声音的途中变更“声音音量”时，不能以新设定的音量播放的问题。
・修正信息的错字等。【图片】

現時狀態
194開局
基本盡收曹劉 剩返雙劉各30零萬兵
點極速推？

征伐+ 手動戰法 出關羽

手動打埋孫權
之後半個圖交比軍團都贏硬

轉番繁體啦

廢時轉就咁copy

6月25日更新
在開始菜單的「收藏」中追加「武將名冊」。
·在開始菜單的「收藏」中追加「名品名冊」。
·在啓動器追加「武將圖像追加工具」，實現向遊戲中匯入武將圖像的功能。
·改善因歷史事件導致區域顏色改變時，兵站不會被切斷。
·改善若在野武將無法移動到鄰接城市時，不會進行移動。
·調整與人事相關的戰略智能。
·改善武將列表，在選擇執行探索命令的武將時顯示其所屬據點。
·改善歷史事件的結果信息，闡述事件中未被描寫武將的動向。
・調整部隊設定暫定目標的判定。
・調整與攻略據點時軍團之間合作相關的人工智能。
・將侯成從歷史事件"水攻下邳"的觸發條件中刪除，緩和觸發條件。
・改善歷史事件「袁家分裂」發生後，與劇本無關，袁譚勢力的勢力顏色將被統一。
・改善在事件中配置新城市的武將時，出陣中或被委任為官員的武將會更難被選中。
・改善由於事件的狀況而被迫將部隊解體時，不會失去資源和俘虜。
■修正錯誤
·修正當發生歷史事件「偽帝的落日」時，紀靈不處於袁術軍也會死亡的問題。
·修正區域懷柔的報告後，鏡頭不能恢復原始位置的問題。
・修正在歷史事件「易京之戰」發生後，有時會出現府「易京」的勢力與所屬城市的勢力不一致的情況。
・修正歷史事件「易京之戰」發生時，若城市「襄平」為公孫瓚的勢力時將空白化。
・修正歷史事件「水攻下邳」發生後，官員留會停留在空白化的府內的問題。
・修正劇本「漢中爭奪戰」的數據。
・修正可重復設定個性「林戰」與「南中」、「山越」的問題。
・修正在播放樣本聲音的途中變更「聲音音量」時，不能以新設定的音量播放的問題。
・修正信息的錯字等。【圖片】

轉左方便大家睇

PS4真係孤兒仔

我整完啦 揀左隻最好樣

改善若在野武將無法移動到鄰接城市時，不會進行移動。

有冇人明佢講緊乜

姐係條友去緊座城但比敵人攻陷左取消行動囉
btw
幫我send維尼上去啦橙頭

除咗張相個名 語氣同戰法
其餘所有嘢都唔及格喎

政治係64 梗來 而且曹爽都66
智力係6億人1000$就小康
武力37 係 官方報數話升官唔可以死超過37 佢又狼show過球技
統率 係睇近排中印大戰有一定小勝
魅力就要計埋佢係黨內都算有人跟佢 不過多數都唔拖妥佢 計埋黨內外國際 佢搞個人崇拜都有一定效果既

親愛武將佢似馬謖 趙括 佢上陣就令趙比秦滅 諸葛就北伐唔再有重大成功 而且係車公早支纖來 魏惠王是昏君來 魏國到佢上枱後從此衰落 董卓同曹爽係權臣 而家佢把持住成個黨 袁術想稱帝 贏政就同佢想做千古一帝 商鞅係因為變法搞香港搞中小企 屠有錢佬 作法自斃
====
厭惡孔子 岳飛 關羽 呂尚 共產黨不信 不比拜神 只可以拜佢神批孔
張角 唔比人反佢
鄭成功 令佢收復唔到台灣
織田 日本仔咁加唔洗講
成吉 外族
成吉 外族

電腦打電腦好廢 手控平推好過

升多一級爵位先啦

銀英dlc 要八月先有

理撚得佢 死左都無人知
有得入圖就得
呢幾日都興起整多幾隻古武將
好在有ps

整多隻淋病俾佢做親爰武將

張繡同三顧劉都破晒局
仲有咩劇本挑戰性高少少
本來想挑戰漢中孟獲
但見啲人玩圍城挖角又係變弱智平推
仲有咩好揀

荊南四小龍 公孫恭 嚴白虎 士燮

搞掂 透過修改內部原文件 唔用編輯
令到呂蒙可以靚仔而又唔影嚮數值同事件
型仔呂蒙

屌，唔小心上戰場觸發單挑被人一刀斬落馬應該好大鑊
po左大大幅戰死圖上去，然後5分鐘之後真人戰死

有冇巴打試過喺洛陽直接打河北
唔經兗州打上去會唔會好on9

洛陽要無限補給

用左半日去研究完光榮相性設定同埋入新圖重新檢視新古武能力個性相性等 遲多幾日fix完放出來比大家
整多左幾隻新野

試過251 用司馬同曹操結左盟 要洛陽硬爆上去鄴城
但會瘋狂燒糧總共運左兩車滿糧先夠支撐

袁紹好on9
鄴城同晉陽加埋成幾萬兵
"胡關"擺得3000
我虎牢關過條黃河上去一個據點戰法秒咗佢個關

關張趙推城快撚到

之前唔係破城之後啲城寨弓櫓會自動爆咩？

滅國先係

啲戰鬥政策咁撚樣
唔怪得魚家陸軍咁廢

孫家

電腦施政好似識轉 唔會fix死
不過光榮個set ai淨係寫施政都好懶 施政呢part其實已經好易寫 set幾條if規則已經得

超級英雄集結鍾會

自制劇本，同修改可以加強挑戰性

比晒古武將電腦，將90統 以上既武將 設定拒絕向你仕官，電腦君主政策set 做強化三軍5lv,區域徵兵3倍

不結盟，不sl,位置㨂中間開局
鄰接大，戰法威力小

特別係後期劇本㨂汝南城開局，極難打

最好用修改器，將無用既武將政策轉咗佢/set 做1級
君主政策 set 強化三軍5級比電腦
唔係既會打到中期會好悶

其實點解韓玄既數值咁多代都係單位數？

呢條友除咗做地方官升下治安仲有咩用
義理又低 唔擺關口除時叛變

淨係真不sl(自動都唔比）已經夠
一心急就無幾萬兵/比人單挑打爆

淨係可以答你係因為統率學上既問題同埋光榮果D數值其實係拉curve

原來今代自創武將已經有韓世忠同梁紅玉嘅cg
個性同政策應該點set, 大家比d意見

你想要既 我遲D release出來比你 而家我整馬data analysis分析 314 人物能力表 我會note低整比你

好啊，分享下，想用岳飛做君主玩下

而家淨係整左多數戰國人物同前四史 因為春秋戰國中學讀書會果時要用來考中文 會讀多D同埋基本上成個中國文化最出彩都係呢個時期
中化果D講學又多數講九流十家 咩宋明理學勁小人講 幾乎無咁濟
以下係已整 311是指311有既人物 後來del左 因為可能係呢段歷史普遍人唔熟/唔出名
司馬錯
范蠡(313
西施
文種
彭越(311
陳慶之(311
楊大眼(311
鄭成功(311
衛青
伍員
孫武
高長恭(311
斛律光
李廣
龍且
范雎
秦瓊311
尉遲恭311
李績311
趙奢
商鞅
陳平
秦良玉311
唔知有無漏
不過講埋 光榮比果堆個性根本唔夠整 我自己補完左 之前放出來果個google drive已經del左
同埋我計完數來 加左呢堆人物對整體遊戲個中位數同平均值唔太影嚮 (sorry 堆數無計動漫人物 因為我唔會入 而且過強會拉高左D數 不如留番來入歷史人物仲好啦)

頭先手痕整左隊殘兵

殘兵係咩？火鳳？ 我無睇過

司馬懿 趙雲 貂蟬 周倉 王雙 黃皓 郭淮

韓世忠戰法就一定係萬人敵
黃天盪以8000人困金兵10萬人48天，其妻梁紅玉親自擂

即係有堅守同鬥將（btw，梁紅玉有樂奏）

同我諗斬差唔多 一定係鬥將同萬人敵 堅守唔敢講 因為我仲想一次過整埋中興4 將 其餘果2個

都應該有嘅，頂左40幾日，另外佢生擒方臘，即係有捕缚同一騎

我可以講 太勁

我而加用得電腦 見你咁想玩 整左比你先 如果今晚仲用得 聽日就見到4隻

呢個係咩劇本?

英雄集結
得罪講句用袁紹有咩挑戰性？

而加仲差 excel分析表 整到60~70%左右
放左隻野比你地玩先 鐘意囉去
==========
fix左 新/官方古武能力， 相性 親愛 平衡戰法等 如身經百戰 疆壯進軍 區分 足智多謀及 虛誘掩殺等等
新增個性 及戰法 (新戰法戰場出圖會係妙才連射之類但唔影嚮效果)
白馬 商才 攻心 安民
虎豹騎 解煩軍等
原版個性修改 詐謀 詭計 鳳雛 神威等
呂蒙就麻煩D要自己手動改個性 未讀書前 改走膽力換 規律 讀書後用心戰換走潛在
平均角色與勢力能力差距 主要補完一D歷史上有作為而無被加入的個性
新古武人物如下 (壽命自己調整)
司馬錯
范蠡(313
西施
文種
彭越(311
陳慶之(311
楊大眼(311
鄭成功(311
衛青
伍員
孫武
高長恭(311
斛律光
李廣
龍且
范雎
秦瓊311
尉遲恭311
李績311
趙奢
商鞅
陳平
秦良玉311
張俊
韓世忠
劉光世
梁紅玉

=========

使用方法
解壓後
1.將add_face file放入(文件\KoeiTecmo\SAN14) 內 取代Add_face file
(請先備份)
2.將fixdata.s14 放入(program file\steam\steamapps\common\romance_of_the_three_kingdom_14\0010_TC) 內取代fixdata.s14
3. 將editdataTC.s14 及 edithpdataTC.s14放入(program file\steam\userdata\your_steam_id\872410\remote) 內取代原data
4.如成功後 請測試能否進入或載入save
如不能 請參考以下網址做法

===========
excel分析別遲出 list所有人物data等

三國人物 有金如下
張合 張遼 徐晃 曹操 郭嘉 司馬 賈文和 鄧艾 夏侯 鐘會
劉備 關羽 張飛 馬超 黃忠 趙云 法正 姜維 諸葛 龐統
孫堅 孫策 孫權 太史 周泰 呂蒙 周瑜 陸遜 甘寧
陸抗
皇甫 呂布 張角 董卓 華雄

還有如要玩 英雄集結請先將新設同名 矍鑠(英雄集結) 取代所有原版矍鑠 因為英雄集結原版矍鑠同對黃忠一人生效及過強

今日咁靜既 個個都番晒工 無得玩？

研究下先

爆淨出師表用黃巾起義 缺乏左個動力推城

琴晚同今朝查晒書 睇晒文 中興四將水份仲重過演義一大部份都係救駕護主有功 得岳飛真係叫有料 韓世忠其實都猛猛緊90~91 吳氏兄弟 同孟共仲勁
btw你咩都可以改 不過記得唔好改相性 有原因 我遲D會放excel上來再講

仲有就係唔就得講 真係唔好玩手動 如果真係要玩記得set戰法為小 (必要)

想問呢隻係咪同三國志11差唔多

差好撚遠 你睇下上面D人就知

三國志每一代都唔同玩法，最多話佢係信長嘅白老鼠

如果三國志11 可以玩10 年 我諗14 可以玩20 年

小型更新
更新fix個性 黃天10>20 兵仙 40>30 不屈20>15
調低及修改bug新戰法 平衡遊戲
調低 胡服騎射 橫掃千軍 避實擊虛 以逸代勞
已有舊版本解壓後用新取代fixdata.s14就可以

補遺修改原有個性小小加強白馬從義區分 虎翼勇戰

=============
使用方法
解壓後
1.將add_face file放入(文件\KoeiTecmo\SAN14) 內 取代Add_face file
(請先備份)
2.將fixdata.s14 放入(program file\steam\steamapps\common\romance_of_the_three_kingdom_14\0010_TC) 內取代fixdata.s14
3. 將editdataTC.s14 及 edithpdataTC.s14放入(program file\steam\userdata\your_steam_id\872410\remote) 內取代原data
4.如成功後 請測試能否進入或載入save
如不能 請參考以下網址做法

20年我怕乜角色都爆哂機

我用excel整左個性計分器 成隻game最高分係開羽

信長只玩天道同革新

我覺得要計埋戰法

戰法太複習 好難計 因為佢有本身有好多factor 效果1 效果2 唔同效果唔同技能 我唔太識寫 我數學得m1水平

點解成日都有人咁講，我兩隻都有玩但從來冇呢種感覺，信長又唔係特別好玩，最新嗰集都係伏嚟

算啦 今次真係feel到光榮盡晒食奶既力整
佢D人 實力係咁就真係咁 咁何況佢地寫ai果批人得2個識用新引擎去寫
btw我覺得好玩

等我重新計過先

唔明點解總係有你地呢種講法
三國志 8 -14
信長天創到 大志我都有玩
見唔到兩者有咩相似地方

例如最新既大志
同三國13 跟本兩隻game 黎
三國題材係日本好hit
三國無雙 仲多過戰國無雙
諗唔到有咩原因用三國黎做白老鼠

我發覺個AI好似改善咗
我安定無論係打武威定天水
韓遂都識得喺另一邊出兵夾我

但孫家打劉表仍然係不停水軍演習

第一個好似一直都識喎圍魏救趙
第二點果個其實可能關 ai同地形運用有問題

舊陣時可以唔理援兵直屌個城
家陣唔理佢會兜後斷你糧

而家連公孫度都識斷糧

比你地咁講 我好期待究極
製作人話希望比驚喜

有冇得好似13咁用武將視覺 想幫人打天下

5 年後再見

唔好呀,我最憎武將視覺

我發現連攜有時好ON9

我有個紅圈的人自動或手動出招,隔離個綠圈人自動幫佢連攜,咁綠圈人都會去到"聖人時刻"再射唔出,但幫人連攜效果唔及綠圈人同紅圈人分開自己出

就算綠色連携左都好似都有加成

+X埋唔夠分開出呢至斃

但我又阻唔到佢自動連攜

係咪我廢，英雄集結上級公孫度守左幾年攻唔到出去，我見曹老闆勁得好誇張

正 常 超級起家好難攻 又無人材 起碼屯2萬守先 攻要好多人先發展到 因為D城無弩砲來 唔夠人都係唔洗玩 人材依賴系數好高

曹老闆ai 好進取，好多劇本都係boss，唔似某d勢屯70000兵係江洲唔知做咩

可能究極dlc會多個option無視主義作戰方法/加強ai進取性

劉表唔知係咪因為做左反我大盟主

癲鳩左咁瘋狂打我

連我六萬兵既城佢都要派二萬兵來送頭

非常進取

呢個唔敢講 我從未玩到咁勁

話說我公孫好辛苦咁打到新野江夏但過唔到江

因為劉表(超級)偏安咁多年好撚多兵

點知佢成立左個反公孫大聯盟就瘋狂揼我,孫權又陪佢癲都瘋狂揼我,咁唔夠半年佢幾個城都由七萬兵變兩萬,但KEEP住繼續打我,再過一兩個月每城得8千,我而家準備過江滅佢地老母

我之個重新計過 個性評分 三國人身個性最勁都係關羽 39分 最低分 -12分 于毒 之後-11夏侯楙 再之後已經1 set -9分 成隻game平均得分6 中位係5 標準差係8.32
當然啦都有一部份係我自己入左D新戰法拉高左 但就算唔加都好似係二哥同樂毅第一

個性單項講 3分叫合格 例如勇將 水戰 言毒
btw因為D金個性真係好撚高分 雖然有個性可以同金 匹敵 但好撚小 分別王佐 幻術 一騎
最高15 係我作既 但神將神機 我比13

而家試下計埋 戰法先

其實有無熟日本幕府史既把打講下光榮比果D日本武將能力同個性係比高定比低 因為聽大6仔講話水份好高

之前劉蟬又係咁

明明係5萬對5萬

佢次次都淨係派萬二過嚟

之後仲俾我捉埋關羽個女

但係我 三顧劉比 果時曹操成幾萬人來攻喎

今集出咗咁耐
大家發現到反玩家聯盟個trigger point未

根本電腦傻西黎，士變山長水遠join 反我大聯盟，比我係佢趁機偷襲孫權

只要同你關係唔係友好以上就一定會join
好撚on9

曹丕路過石兵唔識暈係咩玩法...

石兵唔係一行就暈 有概率
同埋你起得太復雜 電腦唔識拆 通常起1個就得 起一set佢唔識解

得四舊嘢都複雜
個土壘係上手留低既

你講既電腦唔識拆係咩意思

因為我見你咁放 有埋險阻 你再係中間放對兵 係前 雁係後 上下都有石兵 中間有箭樓 我知你想玩咩已經好守到 險阻擋佢去路防佢斷糧同前進 除非佢人海死攻 事關我三顧揾諸哥 起一個石兵係新野同宛之間 之後諸葛用弓兵 再配個趙雲已經屈左好多次石兵 除非左好撚多人攻先過到 你成3個係附近 咪一set野 ai唔太識解
因為人腦會計埋你要用幾多兵去拆你陣 電腦唔識計呢條數
所以通常起1 個就夠 除非你玩正始

同埋我覺得314 要加番個仇恨系統 義理高既人/家族 個fd比你砍左 應該終身不仕 而唔係過幾個月就無事囉咁唔合邏輯

終於得閒玩一陣
銀英繼續無雙
得閒睇下出師表出成點
見到滿兵趙雲魏延係陽平關頂住姜維魚陣
姜維後面有7架兵器

有啲好高，流動監獄都搞唔掂

314個登人系統好鳩
明明一個人都冇斬過
親愛武將又幫我打緊工
堂堂蜀將寧願逃獄去曹營都唔降

其實同日子有關 因為311D人話有相關影嚮(呢個就唔知 因為好難test除非揾原始碼)
今集人材係無咁易招 算係正常 古時D人好講節氣 沮授高順陳宮咪又係唔肯降
不過斬親愛終身不仕大有人在 士為知己者死
唔明光榮點解咁set 斬左孫策 太史過一排又無事 都唔撚合理

點解唔整D女神上去 搶佢番去 斬撚左D動物人物佢
示意圖

我等齊人先玩

唔係等埋專屬劇本會好D咩

劉璋個仔400,000兵 益州5城 投撚咗降

之前淨返最後一個角落，得萬八士兵都唔投

諗住送錢俾佢打好關係

點知佢唔收我錢

曹操都幾冇人性
人地嗰隊死淨5隻兵都唔比人撒退

你玩超級定上級？ 超級既話你睇到既表係上回合set

我旬與旬之間㩒開嚟睇既

同埋家陣上級個表都已經唔準
基本上ai可以話係睇住你點行嚟行動
換句話說就係明擺搞鳩玩家

steam 而家買算唔算平

算

記得買埋 季票 唔買會後悔
同埋首發果時好似先得15/10%off

ok 唔該巴打

仲有就係我整左個mod算係平衡左同豐富左個遊戲
fix左 新/官方古武能力， 相性 親愛 平衡戰法等 如身經百戰 疆壯進軍 區分 足智多謀及 虛誘掩殺等等
新增個性 及戰法 (新戰法戰場出圖會係妙才連射之類但唔影嚮效果)
白馬 商才 攻心 安民
虎豹騎 解煩軍等
原版個性修改 詐謀 詭計 鳳雛 神威等
呂蒙就麻煩D要自己手動改個性 未讀書前 改走膽力換 規律 讀書後用心戰換走潛在
平均角色與勢力能力差距 主要補完一D歷史上有作為而無被加入的個性
新古武人物如下 (壽命自己調整)(咩都尸大得不過相性就唔好改)

司馬錯
范蠡(313
西施
文種
彭越(311
陳慶之(311
楊大眼(311
鄭成功(311
衛青
伍員
孫武
高長恭(311
斛律光
李廣
龍且
范雎
秦瓊311
尉遲恭311
李績311
趙奢
商鞅
陳平
秦良玉311
張俊
韓世忠
劉光世
梁紅玉
使用方法

解壓後
1.將add_face file放入(文件\KoeiTecmo\SAN14) 內 取代Add_face file
(請先備份)
2.將fixdata.s14 放入(program file\steam\steamapps\common\romance_of_the_three_kingdom_14\0010_TC) 內取代fixdata.s14
3. 將editdataTC.s14 及 edithpdataTC.s14放入(program file\steam\userdata\your_steam_id\872410\remote) 內取代原data
4.如成功後 請測試能否進入或載入save
如不能 請參考以下網址做法

5. 每次開新遊戲都要按>反映史實武將編輯>左下一併切換
6.van大 修改器 必備(用來改呂蒙等)

======
三國人物 有金如下
張合 張遼 徐晃 曹操 郭嘉 司馬 賈文和 鄧艾 夏侯 鐘會
劉備 關羽 張飛 馬超 黃忠 趙云 法正 姜維 諸葛 龐統
孫堅 孫策 孫權 太史 周泰 呂蒙 周瑜 陸遜 甘寧 陸抗
皇甫 呂布 張角 董卓 華雄

還有如要玩 英雄集結請先將新設同名 矍鑠(英雄集結) 取代所有原版矍鑠 因為英雄集結原版矍鑠同對黃忠一人生效及過強
======
仲有就係唔就得講 真係唔好玩手動 如果真係要玩記得set戰法為小 區域效果為標準 (必要)
=====
而家仲整緊excel分析表 做到70%仲有排先出得

調整左范雎能力同删左test技能用人物修改

我想問有咩攻城心得 重係唔係好識玩隻game

比D data來先 有咩勁人 兵力 對面城有咩人 兵力

假設差唔多兵 or 我多d , 2-3萬兵 都係關張趙果d, 今集唔用攻城係咪難攻好多?

1. 要睇你玩唔玩手動戰法 玩就比較易 要1:1
唔玩就要比攻城多2~3萬 因為ai會救城
2.有關羽係好屈而且仲郁到佢攻人 神將buff攻同防 令攻城無咁傷
3.無關羽呢D勁人 就基本上一定要用車
4.親愛兩格拖埋一齊出有10%buff
5.要揾1,2隊鋒矢 /錐行 佔晒D府 因為府會對守方有buff佔左令對方能力下降
6. 同埋你要計你出城之後 對面周圍有幾多兵 咩人
7. 如果對方座城有堅牢 你預正常死多1萬 仲要睇對面有無咩比較勁既政策

可唔可以再講解少少關公d buff?

唔計古武第一個個性得分最高係關羽 3分個性叫合格 最高15分大多數技能我都無改過D咩 所以就算計原版 都係關羽第一
戰法分數果度仲諗緊點計
不過可以比個concept你
70統既人個性有10%buff ≈ 8x統 相同兵力
神將buff 30%攻軍同守軍 對攻城都有幫助 因為對面城弩砲你個dam係計你守軍 而且 埋到城對面個出兵守 都會食你攻軍buff所以係點都食 因為神將唔加自己所以關羽多數係唔會帶咁多 野戰帶1000都夠 有神將向心 基本上好屈 仲有一騎 邊個打你邊個唔好彩即刻討死 不過攻城就要帶滿 呢個時候有英名 佔地比人防斷糧
但關羽囉一缺點係招技唔可以攻城 同加士氣呢度就我好肯定扣晒分
相對關羽來講 一定係陸公子 好多人數神機>神將 總分27 雖然係咁講陸遜得神機柱石叫勁 其他完全廢 雖然招極焰係唔錯 可以攻城 但放火會令座城發展 人口即刻變最低。。。姐係玩焦土 你後山無咁多資源果時 搶到塊地同唔搶無分別 特別係今集捉人同登人都難
陸遜善守而且1隊就得 單隊作戰
關羽能攻能守 不過要武將夠多
所以神將>神機小小 雖然我比同分 但考慮人小定人多 所以同分

關張趙>魚陣>出兵>贏

關鍵係2哥姐 其他 邊個都差唔多

請問都市升級的條件是什麼？
該都市地域內政的開發、商業與兵舍LV總和，各LV需求為6、9、12，並且治安90以上
是其中一個地域計定全部？

計都巿商農兵總值
鄰近地域唔計

謝 唔怪得唔升級

馬超改返個模組未，定仲係路人樣

唔洗諗 一定路人 之後訪問問左
話新技術舊組模唔岩用 同埋成team得兩個識用

今次認真睇番戰國四公子 田因齊同姬平 比番D較強既技佢地 都唔知光榮係咪尻比定太小研究 原版好撚廢
特別係魏無忌 小數可以係秦國後期破兩次秦
fix翻岳飛戰法過強 平衝遊戲

終於有一局英雄集結個形勢係想玩落去
劉生食左孫家,走甩左D人,7城
曹操7城

有bug? 利申百智軍師

咁登唔登到先

冇試 趕住要馬超做其他嘢

SL試一下 真係登到

係咪因為件事未發生所以關係欄仲未係厭惡馬超？

的確係未到213年
但關係欄係有寫厭惡
而且我玩過207馬超
王異韋康佢成竇人我都係登唔到既

咁唔知 咁你係咪馬超做主公？

玩呂布討伐劇本

斬9咗馬騰,馬超接位

韓隧等反骨幾人組都正正經經

韋康卻即搵埋王異果六條憎馬超的人叛變自立

好睇過戲

家陣玩緊張繡

咁可能係使者 姐係登人果條友無影嚮 主要睇主公 參考番曹操派蔣幹登周瑜

有冇人用ps4玩，會唔會好辛苦

緊係辛苦啦mod又無 新特技又無 新頭像更加無
btw我淨係買左pc

以前311 都用過ps2玩，可能因為咁ps4玩314都唔算太辛苦，係轉視角同移動煩。以前311 l2 r2可以直接跳轉附近d 城感覺方便少少

不過有pc 都考慮pc 啦我自己仲用緊i5 2k4同gtx 970，所以大部分時間用ps4算

區域細即係點? 新dlc黎架?

dlc先有效fix周圍D府對部隊加成大定小 但會破壞遊戲體驗 因為電腦加成>玩家(就算無府都會有基根加成) 咁會令電腦互相吞拼困難 而且會廢左好多有用個性

即係dlc 可以set限制府既加乘?

你馬超係咪君主先？

係 有得揀標準 中 同大 原版默認標準
仲有戰法可以揀小 令D有個性戰法名將無咁屈 同埋仲有其實調整 不過唔太影嚮game

*其他

thanks for the info

冇咩問題，都方便

戰法較咗少，關羽軍神有連𢹂都有5個8888

5 個手動咩都死啦

終於整完靚仔郭嘉 無呼吸直接內存修改 會靚D

好撚on9
5千幾兵喺條街望住自己屋企比人打爆
南皮落嚟救場淨係識行陸路

而家仲有冇方法玩到夷陵同秋風五丈原呢兩個劇本?暗榮好似話唔會攞返出嚟賣?

自建

唔知黎緊dlc會出咩劇本

秋風我down左個正版都用到既補丁記玩到 懿零正版就唔知點救 因為今集D老翻好似個個版都有bug

有錢都唔收咁趣緻?

幾時有新DLC?

8月更新銀英

有冇link
我上網搵咗個，反而老番用到正版唔得

秋風原本係限定版先有可以理解，但夷陵miss咗真係慘

等劇本edit 不過唔知van大搞唔搞到 如果要等光榮流出最少要抽埋呢1~2年水先會肯放我諗 不過光榮性格多數唔會放

大家有冇覺項霸王有少少廢

正版用到
將
cream_api. ini
steam_api64.dll
steam_api64_o. dll
其他都係取代
放入
program\steam\......\romance of three kingdoms 14 果個file
然後參考呢個最底做法 set關閉雲端

sorry我果個好勁
而家仲整緊其他戰國武將 所以遲D再update

想知細節用追故追我po

我呢個項羽改法係加強左但唔屈
霸王=鬥將+20%全能力 神威+20%buff 膽力+10%buff 全部引擎開盡就爆buff (個性buff最多50%)

霸王好似好勁(技） 但係因為神威要一打多先有用 所以我覺得平時1打1好多名將都會輸

所以神威我改左 比人包圍就開得
有霸王 姐係一挑n之餘仲會再buff

Thanks

你成功咗?

啱啱試咗得,連夷陵都有埋,非常感謝蕭何巴打